[
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-105, emitida el 27 de mayo de 2024, se designa a la Dra. Valeria Soledad Mendoza R\u00edos en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado. Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 45 del Reglamento de Investigaci\u00f3n, se autoriza la ejecuci\u00f3n del proyecto 'Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica y Desarrollo Sostenible 2025-2027' con un presupuesto inicial de 150.750$. Adicionalmente, se asigna un monto complementario de 3.200 d\u00f3lares para gastos operativos, los cuales deber\u00e1n ser liquidados antes del 10 de diciembre de 2024. El Ingeniero Felipe Torres, Coordinador de Proyectos Estrat\u00e9gicos, supervisar\u00e1 el cumplimiento de los plazos y el art\u00edculo 18 del Estatuto Acad\u00e9mico."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Soledad Mendoza R\u00edos",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 94,
                            "end": 122
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 138,
                            "end": 178
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica y Desarrollo Sostenible 2025-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 291,
                            "end": 347
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "27 de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 71
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "150.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 379,
                            "end": 387
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 442,
                            "end": 455
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 524,
                            "end": 547
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Felipe Torres",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 562,
                            "end": 575
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador de Proyectos Estrat\u00e9gicos",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 577,
                            "end": 614
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 45 del Reglamento de Investigaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 207,
                            "end": 250
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 del Estatuto Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 663,
                            "end": 697
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "De conformidad con el art\u00edculo 7 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior, se aprueba la implementaci\u00f3n del 'Programa Bienestar Integral Estudiantil PROBIE 2025' a partir del 1 de agosto. La Licenciada Camila Adriana V\u00e1squez, Jefa de la Unidad de Bienestar Universitario, coordinar\u00e1 las actividades con un fondo asignado de 83,5$ para capacitaciones y $ 9.870 para infraestructura. El informe final deber\u00e1 presentarse el quince (15) de noviembre de 2025. Se designa al Dr. Ignacio Rojas, Asesor Acad\u00e9mico Principal, para la revisi\u00f3n del cumplimiento seg\u00fan el art\u00edculo 33 del C\u00f3digo de Convivencia Institucional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Camila Adriana V\u00e1squez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 193,
                            "end": 215
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefa de la Unidad de Bienestar Universitario",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 217,
                            "end": 261
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa Bienestar Integral Estudiantil PROBIE 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 100,
                            "end": 151
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1 de agosto",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 166,
                            "end": 177
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "83,5$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 315,
                            "end": 320
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$ 9.870",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 343,
                            "end": 350
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "quince (15) de noviembre de 2025",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 412,
                            "end": 444
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ignacio Rojas",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 464,
                            "end": 477
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Asesor Acad\u00e9mico Principal",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 479,
                            "end": 505
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 7 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 22,
                            "end": 64
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del C\u00f3digo de Convivencia Institucional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 550,
                            "end": 601
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-156, emitido el veinte de mayo de 2024, se nombra a la Lic. Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Montenegro en el cargo de Directora de la Unidad de Proyectos Especiales, responsable de liderar la Iniciativa de Transformaci\u00f3n Digital Acad\u00e9mica. Se autoriza una asignaci\u00f3n presupuestaria de 8,500$ para el desarrollo inicial, en concordancia con el art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 87,
                            "end": 117
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Proyectos Especiales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 133,
                            "end": 179
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Transformaci\u00f3n Digital Acad\u00e9mica",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 207,
                            "end": 253
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 300,
                            "end": 306
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 358,
                            "end": 418
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Directivo, en reuni\u00f3n del 10 de septiembre, aprob\u00f3 la designaci\u00f3n del Dr. Roberto Jim\u00e9nez como Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado, quien gestionar\u00e1 el Programa de Innovaci\u00f3n Cient\u00edfica 2025. Se destina un monto de $12,340.50 para actividades prioritarias, fundamentado en el art\u00edculo 7 de la Ley de Fomento a la Educaci\u00f3n Superior."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de septiembre",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 37,
                            "end": 53
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Roberto Jim\u00e9nez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 85,
                            "end": 100
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 106,
                            "end": 145
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Innovaci\u00f3n Cient\u00edfica 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 167,
                            "end": 205
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$12,340.50",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 230,
                            "end": 240
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 7 de la Ley de Fomento a la Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 291,
                            "end": 346
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-189, emitida el 10 de agosto de 2024, se designa a la Dra. Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Ortega en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado. Esta designaci\u00f3n se enmarca en el Proyecto de Excelencia Acad\u00e9mica 2024-2026, con una asignaci\u00f3n presupuestaria de 12,750$ para su ejecuci\u00f3n. Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 33 del Reglamento de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica, la implementaci\u00f3n debe iniciarse antes del treinta (30) de septiembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 66
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Ortega",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 89,
                            "end": 115
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 131,
                            "end": 171
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Excelencia Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 207,
                            "end": 249
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 288,
                            "end": 295
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Reglamento de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 342,
                            "end": 389
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "treinta (30) de septiembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 434,
                            "end": 468
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Acuerdo Nro. 2023-456, del 5 de diciembre de 2023, aprueba la asignaci\u00f3n de $8,200 para el Programa de Integraci\u00f3n Tecnol\u00f3gica y Desarrollo Estudiantil (PITDE), bajo la supervisi\u00f3n del Lic. Javier Ram\u00edrez Soto, quien ocupa el cargo de Director de Innovaci\u00f3n Educativa. Esta medida se fundamenta en el art\u00edculo 18 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior y debe reportarse antes del 15 de enero de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5 de diciembre de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 30,
                            "end": 52
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Javier Ram\u00edrez Soto",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 193,
                            "end": 212
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director de Innovaci\u00f3n Educativa",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 238,
                            "end": 270
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Integraci\u00f3n Tecnol\u00f3gica y Desarrollo Estudiantil (PITDE)",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 94,
                            "end": 162
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$8,200",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 79,
                            "end": 85
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 304,
                            "end": 356
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de enero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 385,
                            "end": 404
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-123, emitido el 15 de julio de 2024, se designa a la Dra. Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Montenegro en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado. Se autoriza la implementaci\u00f3n del Proyecto de Innovaci\u00f3n Educativa con Tecnolog\u00eda Avanzada (PIETA) 2024-2025, con una asignaci\u00f3n presupuestaria de 12,500$, en cumplimiento del art\u00edculo 67 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional. Adicionalmente, se establece que la ejecuci\u00f3n debe concluir antes del 30 de noviembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 85,
                            "end": 115
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 131,
                            "end": 171
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Innovaci\u00f3n Educativa con Tecnolog\u00eda Avanzada (PIETA) 2024-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 207,
                            "end": 281
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 62
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 320,
                            "end": 327
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 67 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 349,
                            "end": 409
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de noviembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 481,
                            "end": 504
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Acad\u00e9mico, en sesi\u00f3n del cinco de agosto de 2023, aprueba la participaci\u00f3n del Ing. Roberto Jim\u00e9nez en el Programa de Fortalecimiento Acad\u00e9mico Internacional 2023-2024, asignando un monto de 3,200 dolares para gastos de movilidad. Esta decisi\u00f3n se basa en el art\u00edculo 22 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior y ser\u00e1 supervisada por la Jefa de la Unidad de Relaciones Internacionales, Sra. Carmen Vega. El informe final debe presentarse el 10 de diciembre de 2023."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Roberto Jim\u00e9nez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 95,
                            "end": 110
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefa de la Unidad de Relaciones Internacionales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 340,
                            "end": 387
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Carmen Vega",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 394,
                            "end": 405
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Fortalecimiento Acad\u00e9mico Internacional 2023-2024",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 117,
                            "end": 178
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "cinco de agosto de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 36,
                            "end": 59
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3,200 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 202,
                            "end": 215
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 22 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 270,
                            "end": 313
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de diciembre de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 444,
                            "end": 467
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-156, emitido el 3 de julio de 2024, se designa al Dr. Javier Ernesto L\u00f3pez Molina como Director del Departamento de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad, en virtud del art\u00edculo 34 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior. Adicionalmente, se autoriza la transferencia de fondos por un monto de 25.000$ para la ejecuci\u00f3n del 'Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2024-2025', el cual deber\u00e1 ser implementado antes del 30 de noviembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 61
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Javier Ernesto L\u00f3pez Molina",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 81,
                            "end": 108
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director del Departamento de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 114,
                            "end": 170
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 34 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 186,
                            "end": 238
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25.000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 311,
                            "end": 318
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2024-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 342,
                            "end": 385
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de noviembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 430,
                            "end": 453
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "En sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Universitario, celebrada el diez de agosto de 2024, se aprob\u00f3 el informe presentado por la Ing. Sof\u00eda Ram\u00edrez, Jefa de la Unidad de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica, sobre el avance del 'Proyecto de Digitalizaci\u00f3n Integral 2023'. Se dispone un presupuesto adicional de $8,750 para equipamiento, conforme al art\u00edculo 12 del Reglamento de Gesti\u00f3n Administrativa, y se establece como fecha l\u00edmite de ejecuci\u00f3n el 15 de diciembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "diez de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 60,
                            "end": 82
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sof\u00eda Ram\u00edrez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 128,
                            "end": 141
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefa de la Unidad de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 143,
                            "end": 186
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Digitalizaci\u00f3n Integral 2023",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 209,
                            "end": 249
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$8,750",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 291,
                            "end": 297
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Reglamento de Gesti\u00f3n Administrativa",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 329,
                            "end": 381
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 432,
                            "end": 455
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-045, emitido el diez (10) de mayo de 2024, se designa al Dr. Roberto Ignacio Silva Mendoza en el cargo de Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado, conforme al art\u00edculo 18 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional. Asimismo, se autoriza la asignaci\u00f3n de un presupuesto de 12,750$ para el desarrollo del Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2027, el cual deber\u00e1 ejecutarse antes del 30 de diciembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "diez (10) de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 68
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Roberto Ignacio Silva Mendoza",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 88,
                            "end": 117
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 133,
                            "end": 172
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 186,
                            "end": 246
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 305,
                            "end": 312
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 336,
                            "end": 388
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 426,
                            "end": 449
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "En sesi\u00f3n ordinaria del 3 de abril de 2023, la Lic. Ana Luc\u00eda P\u00e9rez, en su calidad de Directora de la Unidad de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad, present\u00f3 el informe final del Programa de Capacitaci\u00f3n Docente en Metodolog\u00edas Activas, el cual requiri\u00f3 una inversi\u00f3n de 3.200 dolares. Dicha actuaci\u00f3n se ajusta a lo dispuesto en el art\u00edculo 56 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior, y se establece que los resultados deben ser remitidos antes del 15 de junio de 2023."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de abril de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 24,
                            "end": 42
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda P\u00e9rez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 52,
                            "end": 67
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 86,
                            "end": 139
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Capacitaci\u00f3n Docente en Metodolog\u00edas Activas",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 171,
                            "end": 227
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.200 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 263,
                            "end": 276
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 56 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 325,
                            "end": 368
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de junio de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 434,
                            "end": 453
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-015, emitida el 3 de julio de 2024, se aprueba la designaci\u00f3n de la Dra. Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Montenegro como Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado, en el marco del Programa de Excelencia Acad\u00e9mica 2024-2027. Esta designaci\u00f3n conlleva la asignaci\u00f3n de un presupuesto inicial de 25.000$ para impulsar las actividades, de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 18 del Estatuto Universitario. Adicionalmente, se autoriza un monto complementario de 1.200 d\u00f3lares para gastos operativos, debiendo presentar un informe detallado antes del 30 de septiembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 103,
                            "end": 133
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 139,
                            "end": 179
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Excelencia Acad\u00e9mica 2024-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 197,
                            "end": 239
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 64
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de septiembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 568,
                            "end": 592
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25.000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 310,
                            "end": 317
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1.200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 480,
                            "end": 493
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 del Estatuto Universitario",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 385,
                            "end": 423
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Directivo, en sesi\u00f3n del diez (10) de noviembre de 2023, nombra al Ing. Roberto Carlos Silva en el cargo de Director de la Unidad de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n, para liderar la Iniciativa de Transformaci\u00f3n Digital 2023-2025. Se asigna un fondo de $8,750 para equipamiento, conforme al art\u00edculo 7 de la Ley de Modernizaci\u00f3n Educativa, y un adicional de 500$ para capacitaci\u00f3n, con plazo de ejecuci\u00f3n hasta el 31 de diciembre de 2023. Asimismo, se cita el art\u00edculo 33 del Reglamento Interno para justificar la urgencia de la implementaci\u00f3n."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Roberto Carlos Silva",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 83,
                            "end": 103
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director de la Unidad de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 119,
                            "end": 173
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Transformaci\u00f3n Digital 2023-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 191,
                            "end": 237
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "diez (10) de noviembre de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 36,
                            "end": 66
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "31 de diciembre de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 422,
                            "end": 445
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$8,750",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 261,
                            "end": 267
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 366,
                            "end": 370
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 7 de la Ley de Modernizaci\u00f3n Educativa",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 299,
                            "end": 346
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Reglamento Interno",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 468,
                            "end": 502
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-189, emitido el 7 de agosto de 2024, se designa al Dr. Javier Ignacio Rojas M\u00e9ndez en el cargo de Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado, en concordancia con el art\u00edculo 67 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior. Simult\u00e1neamente, se autoriza la ejecuci\u00f3n del Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2025-2027 con un presupuesto inicial de 25,000$ y un fondo complementario de 500 dolares para gastos operativos. La vigencia de esta disposici\u00f3n inicia el 1 de septiembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Javier Ignacio Rojas M\u00e9ndez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 82,
                            "end": 109
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 125,
                            "end": 164
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2025-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 289,
                            "end": 341
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "7 de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 62
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1 de septiembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 487,
                            "end": 510
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25,000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 372,
                            "end": 379
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "500 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 409,
                            "end": 420
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 67 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 189,
                            "end": 241
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "En virtud de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-102, fechada el veinte (20) de octubre de 2024, se aprueba el nombramiento de la Lic. Sof\u00eda Alejandra Ram\u00edrez Torres como Jefa del Departamento de Bienestar Estudiantil, al amparo del art\u00edculo 18 del Reglamento Interno de la Instituci\u00f3n. Asimismo, se destina un monto de 10.250$ al Programa de Fortalecimiento de Habilidades Blandas 2024 y 75.5 dolares para capacitaciones. La implementaci\u00f3n debe completarse antes del 15 de diciembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sof\u00eda Alejandra Ram\u00edrez Torres",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 123,
                            "end": 153
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefa del Departamento de Bienestar Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 159,
                            "end": 205
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Fortalecimiento de Habilidades Blandas 2024",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 319,
                            "end": 374
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte (20) de octubre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 83
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 456,
                            "end": 479
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10.250$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 308,
                            "end": 315
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "75.5 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 377,
                            "end": 389
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 del Reglamento Interno de la Instituci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 221,
                            "end": 273
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-001, emitida el 15 de enero de 2024, se aprueba la asignaci\u00f3n de un monto de 5,000$ para el 'Programa de Innovaci\u00f3n Educativa 2024-2026', bajo la supervisi\u00f3n de Elena Mar\u00eda Castillo, Vicerrectora de Investigaci\u00f3n. Seg\u00fan el art\u00edculo 45 del Reglamento General de la Universidad, esta asignaci\u00f3n debe ser ejecutada antes del 30 de junio de 2024. Adem\u00e1s, se designa a Carlos Fern\u00e1ndez como Coordinador del Proyecto."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de enero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 352,
                            "end": 371
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Elena Mar\u00eda Castillo",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 191,
                            "end": 211
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Carlos Fern\u00e1ndez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 394,
                            "end": 410
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 213,
                            "end": 242
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador del Proyecto",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 416,
                            "end": 440
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Innovaci\u00f3n Educativa 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 123,
                            "end": 165
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5,000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 107,
                            "end": 113
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 45 del Reglamento General de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 253,
                            "end": 305
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Directivo, en sesi\u00f3n del 10 de febrero de 2024, nombra a Ana Luc\u00eda Mendoza como Directora de la Unidad de Bienestar Estudiantil, para liderar la 'Iniciativa de Salud Mental 2024'. Se autoriza un gasto de 3.500 dolares para este fin, conforme al art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico. La fecha l\u00edmite para la presentaci\u00f3n de informes es el 15 de diciembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de febrero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 36,
                            "end": 57
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 346,
                            "end": 369
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Mendoza",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 68,
                            "end": 85
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Bienestar Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 91,
                            "end": 138
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Salud Mental 2024",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 157,
                            "end": 188
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.500 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 215,
                            "end": 228
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 256,
                            "end": 289
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-089, emitido el 3 de junio de 2024, se designa al Dr. Javier Ignacio Rojas Villegas en el cargo de Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado, en accordance con el art\u00edculo 27 del Reglamento de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica. Se autoriza una asignaci\u00f3n de 8.500$ para el desarrollo del Programa de Internacionalizaci\u00f3n Estudiantil 2024-2025."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 61
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Javier Ignacio Rojas Villegas",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 81,
                            "end": 110
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 126,
                            "end": 165
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 27 del Reglamento de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 188,
                            "end": 235
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8.500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 267,
                            "end": 273
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Internacionalizaci\u00f3n Estudiantil 2024-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 297,
                            "end": 351
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "En virtud de la Resoluci\u00f3n Nro. 2023-154, del 15 de noviembre de 2023, se nombra a la Lic. Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Mora como Jefa del Departamento de Bienestar Estudiantil, siguiendo el art\u00edculo 41 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior. Se destina un monto de $ 12,300.75 al Proyecto de Infraestructura Deportiva Universitaria."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de noviembre de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 69
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Mora",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 91,
                            "end": 115
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefa del Departamento de Bienestar Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 121,
                            "end": 167
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 41 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 182,
                            "end": 234
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$ 12,300.75",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 259,
                            "end": 270
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Infraestructura Deportiva Universitaria",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 274,
                            "end": 325
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
	{
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-105, emitida el veintid\u00f3s de agosto de 2024, se designa a la Dra. Valeria Sarmiento en el cargo de Coordinadora de Proyectos de Innovaci\u00f3n Educativa, quien supervisar\u00e1 la ejecuci\u00f3n del Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2024-2026. De conformidad con el art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad, se autoriza un desembolso inicial de 250$ para gastos operativos. La fecha l\u00edmite para la presentaci\u00f3n de informes parciales es el 10 de diciembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Sarmiento",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 103,
                            "end": 120
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinadora de Proyectos de Innovaci\u00f3n Educativa",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 136,
                            "end": 185
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 222,
                            "end": 265
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintid\u00f3s de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 80
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 473,
                            "end": 496
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "250$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 379,
                            "end": 383
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 289,
                            "end": 340
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Universitario, en sesi\u00f3n ordinaria del 3 de noviembre de 2024, aprob\u00f3 por unanimidad la asignaci\u00f3n de 15,750$ al proyecto Iniciativa de Internacionalizaci\u00f3n Estudiantil Global 2025, propuesto por el Lic. Diego Andr\u00e9s Molina Reyes, Jefe de la Unidad de Gesti\u00f3n y Financiamiento de Investigaci\u00f3n. Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 45 del Reglamento de Finanzas Internas, los recursos deber\u00e1n ser ejecutados antes del treinta (30) de junio de 2025."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Diego Andr\u00e9s Molina Reyes",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 215,
                            "end": 240
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefe de la Unidad de Gesti\u00f3n y Financiamiento de Investigaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 242,
                            "end": 304
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Internacionalizaci\u00f3n Estudiantil Global 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 133,
                            "end": 191
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de noviembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 50,
                            "end": 72
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "treinta (30) de junio de 2025",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 428,
                            "end": 457
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 113,
                            "end": 120
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 45 del Reglamento de Finanzas Internas",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 333,
                            "end": 380
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-156, emitida el 3 de mayo de 2024, se designa a la Dra. Valeria Sol\u00eds Montenegro como Coordinadora de la Unidad de Internacionalizaci\u00f3n y Cooperaci\u00f3n Acad\u00e9mica. Dicha designaci\u00f3n se realiza en el marco del 'Programa de Fortalecimiento Acad\u00e9mico Global 2024-2026', que cuenta con un presupuesto inicial de 45.300$. Esta asignaci\u00f3n se ajusta a lo establecido en el art\u00edculo 18 del Reglamento de Gesti\u00f3n de Personal Acad\u00e9mico. Adicionalmente, se autoriza un desembolso complementario de 1.250$ para gastos operativos, el cual deber\u00e1 ejecutarse antes del 30 de junio de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Sol\u00eds Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 93,
                            "end": 117
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinadora de la Unidad de Internacionalizaci\u00f3n y Cooperaci\u00f3n Acad\u00e9mica",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 123,
                            "end": 196
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Fortalecimiento Acad\u00e9mico Global 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 244,
                            "end": 298
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 70
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 588,
                            "end": 607
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "45.300$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 342,
                            "end": 349
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1.250$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 521,
                            "end": 527
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 del Reglamento de Gesti\u00f3n de Personal Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 400,
                            "end": 459
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Universitario, en sesi\u00f3n ordinaria del diez (10) de noviembre de 2023, aprob\u00f3 por unanimidad la implementaci\u00f3n del 'Plan de Sostenibilidad Ambiental y Energ\u00e9tica 2023-2025', con una inversi\u00f3n total de 83,500 d\u00f3lares. El Ing. Sebasti\u00e1n Andr\u00e9s Mora Herrera, en su calidad de Jefe de la Oficina de Infraestructura y Recursos F\u00edsicos, ser\u00e1 el responsable de su ejecuci\u00f3n. Los recursos, distribuidos en dos tramos (50.000$ y 33,5 mil d\u00f3lares), se desembolsar\u00e1n conforme al art\u00edculo 7 de la Normativa de Gesti\u00f3n de Proyectos Institucionales. El primer desembolso deber\u00e1 realizarse a m\u00e1s tardar el 15 de enero de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sebasti\u00e1n Andr\u00e9s Mora Herrera",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 236,
                            "end": 265
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefe de la Oficina de Infraestructura y Recursos F\u00edsicos",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 284,
                            "end": 340
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Sostenibilidad Ambiental y Energ\u00e9tica 2023-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 127,
                            "end": 182
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "diez (10) de noviembre de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 50,
                            "end": 80
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de enero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 602,
                            "end": 621
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "83,500 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 212,
                            "end": 226
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "50.000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 421,
                            "end": 428
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "33,5 mil d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 431,
                            "end": 447
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 7 de la Normativa de Gesti\u00f3n de Proyectos Institucionales",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 479,
                            "end": 545
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-123, emitido el 15 de junio de 2024, se designa a la Dra. Elena Isabel Morales Fern\u00e1ndez como Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado, responsable de supervisar el Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2025, con un presupuesto asignado de 75,000$. Esta designaci\u00f3n se fundamenta en el art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional y debe implementarse a partir del 1 de agosto de 2024, con una partida adicional de 5.200 d\u00f3lares para gastos operativos."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Elena Isabel Morales Fern\u00e1ndez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 85,
                            "end": 115
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 121,
                            "end": 161
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 192,
                            "end": 239
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 62
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1 de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 413,
                            "end": 432
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "75,000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 272,
                            "end": 279
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5.200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 463,
                            "end": 476
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 318,
                            "end": 378
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Directivo, en reuni\u00f3n del veinte (20) de marzo de 2023, aprob\u00f3 la nominaci\u00f3n del Ing. Roberto Carlos Silva al cargo de Jefe de la Unidad de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n, quien liderar\u00e1 la Iniciativa de Transformaci\u00f3n Digital 2023-2025 con un fondo de 120.500$. Seg\u00fan el art\u00edculo 7 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior, se asignan 3,000 d\u00f3lares para capacitaci\u00f3n, debiendo presentar informes trimestrales a partir del 10 de abril de 2023."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Roberto Carlos Silva",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 97,
                            "end": 117
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefe de la Unidad de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 130,
                            "end": 180
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Transformaci\u00f3n Digital 2023-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 200,
                            "end": 246
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte (20) de marzo de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 37,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de abril de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 424,
                            "end": 443
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "120.500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 263,
                            "end": 271
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3,000 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 337,
                            "end": 350
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 7 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 282,
                            "end": 324
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-123, emitido el veinte (20) de junio de 2024, se designa a la Dra. Isabella Fern\u00e1ndez Montenegro como Directora de la Unidad de Innovaci\u00f3n Educativa, responsable de supervisar el Proyecto de Digitalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026. Se autoriza una asignaci\u00f3n presupuestaria de 8,500$ para equipamiento, en concordancia con el art\u00edculo 67 del Estatuto General de la Instituci\u00f3n. La ejecuci\u00f3n debe completarse antes del 15 de diciembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte (20) de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 71
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Isabella Fern\u00e1ndez Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 94,
                            "end": 123
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Innovaci\u00f3n Educativa",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 129,
                            "end": 175
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Digitalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 206,
                            "end": 252
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 299,
                            "end": 305
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 67 del Estatuto General de la Instituci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 348,
                            "end": 398
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 440,
                            "end": 463
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "En virtud del art\u00edculo 12 de la Normativa de Gesti\u00f3n Administrativa, se aprueba la participaci\u00f3n del Lic. Omar Quintana R\u00edos, en su cargo de Coordinador del Programa de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad, en la Iniciativa de Sostenibilidad Ambiental 2025. Se destina un monto de 3.200 dolares para actividades de campo, con fecha de inicio el 5 de agosto de 2024 y conclusi\u00f3n prevista para el 30 de noviembre del mismo a\u00f1o."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 de la Normativa de Gesti\u00f3n Administrativa",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 14,
                            "end": 67
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Omar Quintana R\u00edos",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 106,
                            "end": 124
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador del Programa de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 141,
                            "end": 196
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Sostenibilidad Ambiental 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 204,
                            "end": 247
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.200 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 272,
                            "end": 285
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5 de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 336,
                            "end": 355
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de noviembre del mismo a\u00f1o",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 386,
                            "end": 415
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-123, emitido el quince (15) de julio de 2024, se nombra a Sof\u00eda Isabel Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado, para liderar el Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026. Se autoriza un fondo de $12,500 para gastos operativos, en cumplimiento del art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "quince (15) de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 71
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sof\u00eda Isabel Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 85,
                            "end": 114
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 130,
                            "end": 170
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 188,
                            "end": 240
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$12,500",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 266,
                            "end": 273
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 318,
                            "end": 378
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Directivo, en sesi\u00f3n del 3 de noviembre de 2023, aprob\u00f3 la designaci\u00f3n de Eduardo Patricio Torres Mendoza como Jefe de la Unidad de Bienestar Estudiantil, para implementar la Iniciativa de Salud Mental Universitaria. Se destina un monto de 7.800 dolares, conforme al art\u00edculo 18 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de noviembre de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 36,
                            "end": 58
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Eduardo Patricio Torres Mendoza",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 85,
                            "end": 116
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefe de la Unidad de Bienestar Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 122,
                            "end": 164
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Salud Mental Universitaria",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 186,
                            "end": 226
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "7.800 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 251,
                            "end": 264
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 278,
                            "end": 321
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-015, emitido el 5 de marzo de 2024, se designa a la Ing. Sofia Valdez Herrera como Directora del Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica. Esta designaci\u00f3n se alinea con el Proyecto de Expansi\u00f3n Global 2024-2027, que cuenta con un presupuesto inicial de 25,000$. Seg\u00fan el art\u00edculo 33 del Estatuto de la Universidad Nacional, la Ing. Valdez asumir\u00e1 el cargo a partir del diez (10) de abril de 2024, con una asignaci\u00f3n adicional de 1,200 d\u00f3lares para gastos de representaci\u00f3n."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sofia Valdez Herrera",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 84,
                            "end": 104
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora del Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 110,
                            "end": 166
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Expansi\u00f3n Global 2024-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 202,
                            "end": 240
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5 de marzo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 61
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "diez (10) de abril de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 399,
                            "end": 425
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25,000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 283,
                            "end": 290
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1,200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 459,
                            "end": 472
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Estatuto de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 301,
                            "end": 352
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Universitario, en reuni\u00f3n del 12 de noviembre de 2023, aprob\u00f3 la Iniciativa de Sustentabilidad 'Eco-Campus 2030', presentada por el Dr. Roberto Jim\u00e9nez, Decano de la Facultad de Ciencias Ambientales. Se asign\u00f3 un fondo de 45.75$ por participante, sumando un total de $8,500, en concordancia con el art\u00edculo 7 de la Ley de Desarrollo Sostenible. La implementaci\u00f3n comenzar\u00e1 el primero de enero de 2024, bajo la supervisi\u00f3n del Coordinador de Proyectos Verdes."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Roberto Jim\u00e9nez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 147,
                            "end": 162
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decano de la Facultad de Ciencias Ambientales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 164,
                            "end": 209
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador de Proyectos Verdes",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 437,
                            "end": 468
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Sustentabilidad 'Eco-Campus 2030'",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 76,
                            "end": 123
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12 de noviembre de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 41,
                            "end": 64
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "primero de enero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 387,
                            "end": 411
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "45.75$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 233,
                            "end": 239
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$8,500",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 278,
                            "end": 284
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 7 de la Ley de Desarrollo Sostenible",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 309,
                            "end": 354
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 045/2024, emitida el 10 de mayo de 2024, se aprueba la asignaci\u00f3n de fondos para el 'Proyecto de Sustentabilidad Campus Verde', con un monto de 7.500$. La responsable, la Dra. Ana Luc\u00eda Mendoza, en su cargo de Directora de Sostenibilidad, deber\u00e1 presentar informes conforme al art\u00edculo 34 del Estatuto Universitario."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 64
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Sustentabilidad Campus Verde",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 110,
                            "end": 150
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "7.500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 169,
                            "end": 175
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Mendoza",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 201,
                            "end": 218
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de Sostenibilidad",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 235,
                            "end": 262
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 34 del Estatuto Universitario",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 302,
                            "end": 340
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Acad\u00e9mico, en sesi\u00f3n del veinte de junio de 2024, design\u00f3 al Ing. Carlos Alberto Ruiz como Coordinador del Programa de Internacionalizaci\u00f3n, quien supervisar\u00e1 la 'Iniciativa de Movilidad Estudiantil 2025'. Se asign\u00f3 un presupuesto de 10,000 d\u00f3lares, de acuerdo con el art\u00edculo 8 de la Normativa de Gesti\u00f3n Financiera."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 36,
                            "end": 59
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Carlos Alberto Ruiz",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 77,
                            "end": 96
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador del Programa de Internacionalizaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 102,
                            "end": 150
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Movilidad Estudiantil 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 174,
                            "end": 214
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10,000 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 245,
                            "end": 259
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 8 de la Normativa de Gesti\u00f3n Financiera",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 279,
                            "end": 327
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-056, emitido el quince (15) de mayo de 2024, se designa a la Dra. Isabel Cristina Villalba Ortiz en el cargo de Directora de la Unidad de Investigaci\u00f3n y Desarrollo Tecnol\u00f3gico, en cumplimiento del art\u00edculo 27 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional. Adicionalmente, se aprueba la asignaci\u00f3n de 8,500$ para el Programa de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2024-2026, que incluye capacitaciones a partir del 1 de julio de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "quince (15) de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 70
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Isabel Cristina Villalba Ortiz",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 93,
                            "end": 123
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Investigaci\u00f3n y Desarrollo Tecnol\u00f3gico",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 139,
                            "end": 203
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 27 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 225,
                            "end": 285
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 331,
                            "end": 337
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 346,
                            "end": 393
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 435,
                            "end": 453
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "En virtud de lo dispuesto en el art\u00edculo 41 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior, el Ing. Marco Antonio Silva fue nombrado como Vicerrector Administrativo el 10 de septiembre de 2024. Se autoriza el desembolso de 12.75 dolares para la Iniciativa de Digitalizaci\u00f3n de Procesos Acad\u00e9micos, la cual debe implementarse antes del 30 de noviembre de 2024, seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 18 del Reglamento Financiero Institucional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 41 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 32,
                            "end": 75
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Marco Antonio Silva",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 85,
                            "end": 104
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector Administrativo",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 123,
                            "end": 149
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de septiembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 153,
                            "end": 177
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12.75 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 208,
                            "end": 221
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Digitalizaci\u00f3n de Procesos Acad\u00e9micos",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 230,
                            "end": 281
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de noviembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 320,
                            "end": 343
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 del Reglamento Financiero Institucional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 372,
                            "end": 423
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-001, emitida el 15 de enero de 2024, se autoriza al Ing. Felipe Ortega Herrera, en su calidad de Director de Proyectos Especiales, la ejecuci\u00f3n del 'Plan de Digitalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024'. Se asigna un presupuesto de 25.000$, de acuerdo con el art\u00edculo 12 del Estatuto de Gesti\u00f3n Financiera. El informe final debe ser presentado el 31 de diciembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de enero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ing. Felipe Ortega Herrera",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 82,
                            "end": 108
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director de Proyectos Especiales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 127,
                            "end": 159
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Digitalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 179,
                            "end": 216
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25.000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 247,
                            "end": 254
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Estatuto de Gesti\u00f3n Financiera",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 274,
                            "end": 320
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "31 de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 362,
                            "end": 385
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "De conformidad con el art\u00edculo 33 de la Normativa de Investigaci\u00f3n Universitaria, se aprueba la participaci\u00f3n de la Dra. Mar\u00eda Elena Vargas en el 'Programa de Internacionalizaci\u00f3n 2023-2025' como Responsable de Cooperaci\u00f3n Internacional. La asignaci\u00f3n de recursos asciende a $15.000, con vigencia desde el 1 de febrero de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 de la Normativa de Investigaci\u00f3n Universitaria",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 22,
                            "end": 80
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Dra. Mar\u00eda Elena Vargas",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 116,
                            "end": 139
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Internacionalizaci\u00f3n 2023-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 147,
                            "end": 189
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Responsable de Cooperaci\u00f3n Internacional",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 196,
                            "end": 236
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$15.000",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 275,
                            "end": 282
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1 de febrero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 306,
                            "end": 326
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-056, promulgado el veinte de mayo de 2024, se nombra a Javier Ignacio Morales Ben\u00edtez en el cargo de Director de la Unidad de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. Se asigna un presupuesto de 15.750$ para la Iniciativa de Digitalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026, en cumplimiento del art\u00edculo 33 del Reglamento de Gesti\u00f3n Administrativa."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 68
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Javier Ignacio Morales Ben\u00edtez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 82,
                            "end": 112
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director de la Unidad de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 128,
                            "end": 182
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Digitalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 228,
                            "end": 276
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 212,
                            "end": 219
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Reglamento de Gesti\u00f3n Administrativa",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 298,
                            "end": 350
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El 10 de diciembre de 2023, la Decana de la Facultad de Ciencias Sociales, Mar\u00eda Fernanda L\u00f3pez, aprob\u00f3 la ejecuci\u00f3n del Programa de Bienestar Estudiantil Integral con una asignaci\u00f3n de $8,200. Esta decisi\u00f3n se basa en lo dispuesto en el art\u00edculo 7 de la Normativa Interna de Bienestar Universitario."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de diciembre de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 3,
                            "end": 26
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Mar\u00eda Fernanda L\u00f3pez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 75,
                            "end": 95
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decana de la Facultad de Ciencias Sociales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 31,
                            "end": 73
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Bienestar Estudiantil Integral",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 121,
                            "end": 163
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$8,200",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 186,
                            "end": 192
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 7 de la Normativa Interna de Bienestar Universitario",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 238,
                            "end": 299
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-015, emitida el 5 de febrero de 2024, se autoriza al Dr. Ignacio Viteri Mena, en su calidad de Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado, la ejecuci\u00f3n del 'Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026' con un presupuesto inicial de 25,750$. Dicha asignaci\u00f3n se rige por lo establecido en el art\u00edculo 47 del Reglamento de Gesti\u00f3n Financiera de la Universidad, y deber\u00e1 ser ejecutada en coordinaci\u00f3n con la Lic. Carolina Pazmi\u00f1o, Jefa de la Unidad de Cooperaci\u00f3n Externa. El informe de avance debe presentarse a m\u00e1s tardar el veinte de diciembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ignacio Viteri Mena",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 94,
                            "end": 113
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Carolina Pazmi\u00f1o",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 453,
                            "end": 469
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 132,
                            "end": 171
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefa de la Unidad de Cooperaci\u00f3n Externa",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 471,
                            "end": 511
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 191,
                            "end": 243
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5 de febrero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 73
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 567,
                            "end": 594
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 275,
                            "end": 282
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de Gesti\u00f3n Financiera de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 334,
                            "end": 400
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Conforme al art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico del Instituto Tecnol\u00f3gico Superior Quito, se designa a la Econ. Luciana Montenegro Torres como Coordinadora de la Iniciativa de Sostenibilidad Ambiental 'Campus Verde 2025', efectiva desde el 10 de abril. Se asignan $ 8.300 para la adquisici\u00f3n de materiales, monto que debe ser liquidado antes del treinta de junio de 2024. El Ingeniero Patricio Salazar, Director de Infraestructura, supervisar\u00e1 el cumplimiento de las metas establecidas para el primer semestre."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Luciana Montenegro Torres",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 110,
                            "end": 135
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Patricio Salazar",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 383,
                            "end": 399
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinadora de la Iniciativa de Sostenibilidad Ambiental",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 141,
                            "end": 198
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director de Infraestructura",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 401,
                            "end": 428
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Campus Verde 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 200,
                            "end": 217
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de abril",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 238,
                            "end": 249
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "treinta de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 344,
                            "end": 368
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$ 8.300",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 262,
                            "end": 269
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico del Instituto Tecnol\u00f3gico Superior Quito",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 12,
                            "end": 86
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-156, emitida el diez de agosto de 2024, se designa a la Dra. Elena Cristina Morales Rojas en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado, quien supervisar\u00e1 la implementaci\u00f3n del Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2025-2027. Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 67 del Estatuto Universitario, se autoriza un fondo inicial de 25.000$ para gastos operativos. Adicionalmente, se aprob\u00f3 la asignaci\u00f3n de 1.500 dolares para capacitaciones, con vigencia a partir del 1 de septiembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Elena Cristina Morales Rojas",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 91,
                            "end": 119
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 135,
                            "end": 175
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2025-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 217,
                            "end": 269
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "diez de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 68
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1 de septiembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 506,
                            "end": 529
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25.000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 370,
                            "end": 377
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1.500 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 445,
                            "end": 458
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 67 del Estatuto Universitario",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 298,
                            "end": 336
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Directivo, en sesi\u00f3n del 5 de noviembre, aprob\u00f3 por unanimidad el Plan de Desarrollo Tecnol\u00f3gico 2024, bajo la coordinaci\u00f3n del Ing. Felipe Andr\u00e9s Castillo, quien ocupa el cargo de Jefe de la Unidad de Sistemas. Se asign\u00f3 un presupuesto de $12,340.50 para equipamiento, de acuerdo con el art\u00edculo 33 de la Normativa Interna de Gesti\u00f3n. Asimismo, se destinaron 8.75$ per c\u00e1pita para materiales, con fecha l\u00edmite de ejecuci\u00f3n el quince (15) de diciembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Felipe Andr\u00e9s Castillo",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 144,
                            "end": 166
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefe de la Unidad de Sistemas",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 192,
                            "end": 221
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Desarrollo Tecnol\u00f3gico 2024",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 77,
                            "end": 112
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5 de noviembre",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 36,
                            "end": 50
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "quince (15) de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 438,
                            "end": 470
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$12,340.50",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 251,
                            "end": 261
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8.75$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 371,
                            "end": 376
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 de la Normativa Interna de Gesti\u00f3n",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 299,
                            "end": 345
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-189, emitido el veinte de junio de 2024, se designa a la Dra. Isabella Fernanda Montenegro Salazar en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado. Se aprueba la asignaci\u00f3n de fondos por un monto de 12,500$ para el Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2025-2027, conforme al art\u00edculo 33 del Estatuto General de la Universidad. Adicionalmente, se autoriza un gasto de 3.75 dolares para materiales de divulgaci\u00f3n, tal como establece el art\u00edculo 7 de la Normativa de Gesti\u00f3n Financiera."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 66
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Isabella Fernanda Montenegro Salazar",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 89,
                            "end": 125
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 141,
                            "end": 181
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2025-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 250,
                            "end": 302
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 234,
                            "end": 241
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.75 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 408,
                            "end": 420
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Estatuto General de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 316,
                            "end": 366
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 7 de la Normativa de Gesti\u00f3n Financiera",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 475,
                            "end": 523
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Universitario, en sesi\u00f3n del 5 de noviembre, nombra al Lic. Omar Andr\u00e9s Quispe L\u00f3pez como Coordinador de la Unidad de Bienestar Estudiantil y Desarrollo Humano. Se ratifica la ejecuci\u00f3n del Programa de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica Educativa 2024 con un presupuesto de $8,300, en base al art\u00edculo 18 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior. Asimismo, se dispone una partida de 45 dolares para capacitaciones, de acuerdo con el art\u00edculo 29 del Reglamento Interno de la Instituci\u00f3n."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5 de noviembre",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 40,
                            "end": 54
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Omar Andr\u00e9s Quispe L\u00f3pez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 71,
                            "end": 95
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador de la Unidad de Bienestar Estudiantil y Desarrollo Humano",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 101,
                            "end": 170
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica Educativa 2024",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 201,
                            "end": 250
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$8,300",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 273,
                            "end": 279
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "45 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 382,
                            "end": 392
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 292,
                            "end": 344
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 29 del Reglamento Interno de la Instituci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 432,
                            "end": 484
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-089, emitido el veinte (20) de mayo de 2024, se nombra a la Lic. Sofia Isabel Montenegro en el cargo de Vicerrectora de Asuntos Estudiantiles, responsable de supervisar el Proyecto de Integraci\u00f3n Tecnol\u00f3gica 2025. Se autoriza un fondo de 8,500$ para su ejecuci\u00f3n, en cumplimiento del art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte (20) de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 70
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sofia Isabel Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 92,
                            "end": 115
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Asuntos Estudiantiles",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 131,
                            "end": 168
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Integraci\u00f3n Tecnol\u00f3gica 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 199,
                            "end": 239
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 265,
                            "end": 271
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 311,
                            "end": 371
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El informe presentado el 10 de diciembre por el Dr. Eduardo Rafael Correa, Director del Departamento de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad, recomienda la aprobaci\u00f3n del Programa de Becas Internacionales 2024-2027 con un presupuesto de $ 12,300. Esta decisi\u00f3n se basa en el art\u00edculo 7 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior y debe implementarse antes del 31 de enero de 2025."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de diciembre",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 25,
                            "end": 40
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Eduardo Rafael Correa",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 52,
                            "end": 73
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director del Departamento de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 75,
                            "end": 131
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Becas Internacionales 2024-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 162,
                            "end": 205
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$ 12,300",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 228,
                            "end": 236
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 7 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 266,
                            "end": 308
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "31 de enero de 2025",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 340,
                            "end": 359
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-089, emitido el veinte de mayo de 2024, se designa a la Dra. Sofia Isabel Ram\u00edrez Mendoza en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado, para liderar la implementaci\u00f3n del Proyecto de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica 2025, con un presupuesto inicial de 12,500$. Esta asignaci\u00f3n se rige por lo dispuesto en el art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sofia Isabel Ram\u00edrez Mendoza",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 88,
                            "end": 116
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 132,
                            "end": 172
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 209,
                            "end": 248
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 280,
                            "end": 287
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 336,
                            "end": 396
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Acad\u00e9mico, en reuni\u00f3n del 10 de octubre, aprob\u00f3 la asignaci\u00f3n de 3.750 dolares para el Programa de Bienestar Estudiantil 2023-2024, bajo la responsabilidad del Lic. Eduardo Jos\u00e9 Castillo, quien se desempe\u00f1a como Jefe de la Unidad de Desarrollo Estudiantil. Esta medida se fundamenta en el art\u00edculo 7 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior y el art\u00edculo 18 del Reglamento Interno."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de octubre",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 37,
                            "end": 50
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Eduardo Jos\u00e9 Castillo",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 176,
                            "end": 197
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefe de la Unidad de Desarrollo Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 223,
                            "end": 266
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Bienestar Estudiantil 2023-2024",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 98,
                            "end": 141
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.750 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 76,
                            "end": 89
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 7 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 300,
                            "end": 342
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 del Reglamento Interno",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 348,
                            "end": 382
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-089, emitido el diez de agosto de 2024, se designa a la Dra. Luciana Fernanda Zambrano Ortiz en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado, quien liderar\u00e1 la implementaci\u00f3n del Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2025-2027. Se autoriza una asignaci\u00f3n presupuestaria de 120,000$ para dicha iniciativa, conforme al art\u00edculo 67 del Estatuto General de la Universidad Nacional. Adicionalmente, se establece que los informes deben presentarse antes del 30 de noviembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "diez de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Luciana Fernanda Zambrano Ortiz",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 88,
                            "end": 119
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 135,
                            "end": 175
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2025-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 214,
                            "end": 266
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "120,000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 313,
                            "end": 321
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 67 del Estatuto General de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 357,
                            "end": 416
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de noviembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 492,
                            "end": 515
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Coordinador de la Unidad de Desarrollo Estudiantil, Ignacio Rojas, comunic\u00f3 que el Programa de Apoyo Psicoeducativo iniciar\u00e1 actividades el 5 de diciembre, con un fondo asignado de $8,750. Esta medida se ajusta a lo dispuesto en el art\u00edculo 33 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior y cuenta con la supervisi\u00f3n de la Prof. Ana Bel\u00e9n Montesdeoca."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ignacio Rojas",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 55,
                            "end": 68
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador de la Unidad de Desarrollo Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 3,
                            "end": 53
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Apoyo Psicoeducativo",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 86,
                            "end": 118
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5 de diciembre",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 143,
                            "end": 157
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$8,750",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 184,
                            "end": 190
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 235,
                            "end": 287
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Bel\u00e9n Montesdeoca",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 328,
                            "end": 349
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-123, emitido el veinte (20) de mayo de 2024, se designa a la Dra. Sofia Isabel Valdez Montenegro en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado, en cumplimiento del art\u00edculo 67 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional. Asimismo, se aprueba la Iniciativa de Transformaci\u00f3n Digital 2025 con una asignaci\u00f3n inicial de 12,500$ para su ejecuci\u00f3n, la cual deber\u00e1 reportarse antes del 30 de diciembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte (20) de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 70
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sofia Isabel Valdez Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 93,
                            "end": 123
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 139,
                            "end": 179
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 67 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 201,
                            "end": 261
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Transformaci\u00f3n Digital 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 287,
                            "end": 328
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 359,
                            "end": 366
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 422,
                            "end": 445
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El informe presentado por el Lic. Eduardo Jos\u00e9 Ram\u00edrez L\u00f3pez, Coordinador de la Unidad de Bienestar Estudiantil y Desarrollo Humano, el 5 de abril, detalla los resultados del Programa de Integraci\u00f3n Acad\u00e9mica 2023-2024. Con base en el art\u00edculo 29 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior, se autoriza un fondo adicional de 3.45 dolares para actividades complementarias, con fecha l\u00edmite de ejecuci\u00f3n el 15 de noviembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Eduardo Jos\u00e9 Ram\u00edrez L\u00f3pez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 34,
                            "end": 60
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador de la Unidad de Bienestar Estudiantil y Desarrollo Humano",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 62,
                            "end": 131
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5 de abril",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 136,
                            "end": 146
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Integraci\u00f3n Acad\u00e9mica 2023-2024",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 175,
                            "end": 218
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 29 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 235,
                            "end": 278
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.45 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 314,
                            "end": 326
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de noviembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 394,
                            "end": 417
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante el art\u00edculo 28 del Estatuto Acad\u00e9mico Institucional, se designa a Elena Patricia Montenegro Vargas en el cargo de Directora de la Unidad de Proyectos Estrat\u00e9gicos. Ella supervisar\u00e1 la Iniciativa de Transformaci\u00f3n Digital 2024-2026, con un fondo asignado de 25,000$ aprobado el cinco de junio de 2024. Adicionalmente, seg\u00fan el art\u00edculo 12 del Reglamento Financiero, se autoriza un monto complementario de 1,200 dolares para gastos operativos."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 28 del Estatuto Acad\u00e9mico Institucional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 12,
                            "end": 60
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Elena Patricia Montenegro Vargas",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 75,
                            "end": 107
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Proyectos Estrat\u00e9gicos",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 123,
                            "end": 171
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Transformaci\u00f3n Digital 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 193,
                            "end": 239
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25,000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 266,
                            "end": 273
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "cinco de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 286,
                            "end": 308
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Reglamento Financiero",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 335,
                            "end": 372
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1,200 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 413,
                            "end": 426
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "De conformidad con el art\u00edculo 56 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior, se aprueba el nombramiento de Roberto Andr\u00e9s Guzm\u00e1n como Coordinador del Programa de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad. \u00c9l implementar\u00e1 el Proyecto de Innovaci\u00f3n Social Sostenible con un presupuesto de $ 15,750.50, efectivo a partir del 10 de septiembre. Asimismo, se referencia el art\u00edculo 9 del C\u00f3digo de \u00c9tica Institucional para garantizar transparencia en el uso de los recursos."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 56 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 22,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Roberto Andr\u00e9s Guzm\u00e1n",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 97,
                            "end": 118
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador del Programa de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 124,
                            "end": 179
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Innovaci\u00f3n Social Sostenible",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 200,
                            "end": 240
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$ 15,750.50",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 263,
                            "end": 274
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de septiembre",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 298,
                            "end": 314
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 9 del C\u00f3digo de \u00c9tica Institucional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 343,
                            "end": 387
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante resoluci\u00f3n n\u00famero 2024-056, emitida el 15 de julio de 2024, se aprueba la asignaci\u00f3n de $5,000 para el Programa de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica 2024-2026, bajo la supervisi\u00f3n del Decano de la Facultad de Ingenier\u00eda, Carlos Eduardo M\u00e9ndez L\u00f3pez, en cumplimiento del art\u00edculo 12 del Reglamento General de la Universidad."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 48,
                            "end": 67
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$5,000",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 97,
                            "end": 103
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 112,
                            "end": 156
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decano de la Facultad de Ingenier\u00eda",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 182,
                            "end": 217
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Carlos Eduardo M\u00e9ndez L\u00f3pez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 219,
                            "end": 246
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Reglamento General de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 268,
                            "end": 320
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El veinticinco de agosto, la Coordinadora de Bienestar Estudiantil, Ana Lucia Quintana, present\u00f3 un informe sobre la Iniciativa de Sostenibilidad Ambiental, requiriendo un fondo de 3.75 dolares para su implementaci\u00f3n, de acuerdo con el art\u00edculo 45 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinticinco de agosto",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 3,
                            "end": 24
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinadora de Bienestar Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 29,
                            "end": 66
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Lucia Quintana",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 68,
                            "end": 86
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Sostenibilidad Ambiental",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 117,
                            "end": 155
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.75 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 181,
                            "end": 193
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 45 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 236,
                            "end": 279
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-015, emitido el veinte (20) de mayo de 2024, se nombra a la Dra. Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Ortega en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado, quien liderar\u00e1 la implementaci\u00f3n del Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2027 con un fondo asignado de 12,500$, en concordancia con el art\u00edculo 33 del Estatuto Universitario."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte (20) de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 70
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Ortega",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 92,
                            "end": 118
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 134,
                            "end": 174
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 213,
                            "end": 265
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 291,
                            "end": 298
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Estatuto Universitario",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 323,
                            "end": 361
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "En sesi\u00f3n del 10 de enero de 2024, se autoriza el Programa de Bienestar Estudiantil Integral, con un monto de $8,750.25, bajo la coordinaci\u00f3n de Roberto Jim\u00e9nez, Asistente de la Direcci\u00f3n de Desarrollo Humano, tal como lo establece el art\u00edculo 7 de la Normativa de Gesti\u00f3n Institucional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de enero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 14,
                            "end": 33
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Roberto Jim\u00e9nez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 145,
                            "end": 160
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Asistente de la Direcci\u00f3n de Desarrollo Humano",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 162,
                            "end": 208
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Bienestar Estudiantil Integral",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 50,
                            "end": 92
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$8,750.25",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 110,
                            "end": 119
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 7 de la Normativa de Gesti\u00f3n Institucional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 235,
                            "end": 286
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-056, emitido el 7 de febrero de 2024, se nombra a la Dra. Valeria Montesinos Ruiz en el cargo de Directora de la Unidad de Investigaci\u00f3n y Posgrado. Esta designaci\u00f3n se basa en lo establecido en el art\u00edculo 28 del Reglamento de Personal Acad\u00e9mico. Asimismo, se asigna un fondo de 8,750$ para la implementaci\u00f3n del Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026, que ser\u00e1 coordinado por el Mgtr. Andr\u00e9s Cervantes."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "7 de febrero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 63
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Dra. Valeria Montesinos Ruiz",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 80,
                            "end": 108
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 124,
                            "end": 174
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 341,
                            "end": 393
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 307,
                            "end": 313
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 28 del Reglamento de Personal Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 225,
                            "end": 273
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Mgtr. Andr\u00e9s Cervantes",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 422,
                            "end": 444
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "En sesi\u00f3n ordinaria del 12 de noviembre, el Vicerrector Administrativo, Econ. Roberto Silva, aprob\u00f3 la Iniciativa de Sostenibilidad Ambiental 2025, conforme al art\u00edculo 15 de la Ley de Gesti\u00f3n Universitaria. Se destin\u00f3 un monto de 2.500 d\u00f3lares para su ejecuci\u00f3n, y la Ing. Carla Espinoza, Jefa de Departamento de Proyectos, supervisar\u00e1 las actividades."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12 de noviembre",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 24,
                            "end": 39
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Econ. Roberto Silva",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 72,
                            "end": 91
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector Administrativo",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 44,
                            "end": 70
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Sostenibilidad Ambiental 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 103,
                            "end": 146
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "2.500 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 231,
                            "end": 244
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 15 de la Ley de Gesti\u00f3n Universitaria",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 160,
                            "end": 206
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ing. Carla Espinoza",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 269,
                            "end": 288
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefa de Departamento de Proyectos",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 290,
                            "end": 323
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-101, emitida el 15 de julio de 2024, se aprueba la asignaci\u00f3n de fondos para el Programa de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026, por un monto de 5,000$. La Decana de la Facultad de Ingenier\u00eda, Mar\u00eda Elena L\u00f3pez Garc\u00eda, ser\u00e1 la responsable de su implementaci\u00f3n, de acuerdo con el art\u00edculo 12 del Reglamento General de la Universidad."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 49,
                            "end": 68
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 113,
                            "end": 155
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5,000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 173,
                            "end": 179
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decana de la Facultad de Ingenier\u00eda",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 184,
                            "end": 219
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Mar\u00eda Elena L\u00f3pez Garc\u00eda",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 221,
                            "end": 245
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Reglamento General de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 307,
                            "end": 359
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "En virtud de las disposiciones establecidas, el Coordinador del Departamento de Investigaci\u00f3n, Javier Ignacio Rojas, ha oficializado el inicio del Plan de Digitalizaci\u00f3n Institucional 2025 a partir del diez (10) de agosto. Se autoriza una partida de $3,750 para su ejecuci\u00f3n, en concordancia con el art\u00edculo 28 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "diez (10) de agosto",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 202,
                            "end": 221
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Digitalizaci\u00f3n Institucional 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 147,
                            "end": 188
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$3,750",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 250,
                            "end": 256
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador del Departamento de Investigaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 48,
                            "end": 93
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Javier Ignacio Rojas",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 95,
                            "end": 115
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 28 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 299,
                            "end": 359
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-001, emitida el 10 de enero de 2024, se designa a la Dra. Elena Montenegro como Vicerrectora de Investigaci\u00f3n, en cumplimiento del art\u00edculo 45 del Estatuto Universitario. Adem\u00e1s, se aprueba el financiamiento de 15.000$ para el 'Programa de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026', que ser\u00e1 supervisado por el Ing. Carlos Ruiz."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de enero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Dra. Elena Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 83,
                            "end": 104
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 110,
                            "end": 139
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 45 del Estatuto Universitario",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 161,
                            "end": 199
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15.000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 241,
                            "end": 248
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 258,
                            "end": 300
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ing. Carlos Ruiz",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 331,
                            "end": 347
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Consejo Directivo, en sesi\u00f3n del cinco de marzo de 2024, acord\u00f3 asignar un monto de 3.500 dolares al 'Proyecto de Sustentabilidad Campus Verde', conforme al art\u00edculo 12 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior. La coordinaci\u00f3n estar\u00e1 a cargo de la Lic. Sofia Mendieta, Jefa de la Unidad de Medio Ambiente."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "cinco de marzo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 36,
                            "end": 58
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Lic. Sofia Mendieta",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 242,
                            "end": 261
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefa de la Unidad de Medio Ambiente",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 263,
                            "end": 298
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Sustentabilidad Campus Verde",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 105,
                            "end": 145
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.500 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 87,
                            "end": 100
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 160,
                            "end": 203
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "En la reuni\u00f3n del Comit\u00e9 Acad\u00e9mico del 15 de julio de 2024, presidida por el Dr. Javier Ernesto Morales Pinto, Decano de la Facultad de Ciencias, se ratific\u00f3 la implementaci\u00f3n del 'Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2025-2027'. Se asign\u00f3 un fondo inicial de 75,000$ para su desarrollo, de acuerdo con el art\u00edculo 33 del Reglamento de Cooperaci\u00f3n Internacional. Asimismo, se design\u00f3 a la Lic. Sofia Isabel Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez como Coordinadora de Relaciones Internacionales, con efecto desde el 1 de septiembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 39,
                            "end": 58
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Javier Ernesto Morales Pinto",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 81,
                            "end": 109
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decano de la Facultad de Ciencias",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 111,
                            "end": 144
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2025-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 181,
                            "end": 233
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "75,000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 266,
                            "end": 273
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Reglamento de Cooperaci\u00f3n Internacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 312,
                            "end": 367
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1 de septiembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 499,
                            "end": 522
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sofia Isabel Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 400,
                            "end": 429
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinadora de Relaciones Internacionales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 435,
                            "end": 477
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-056, fechada el veinte de mayo, se aprueba la 'Iniciativa de Bienestar Estudiantil Horizonte 2026', supervisada por la Mgtr. Elena Patricia Cobos, Jefa de la Unidad de Desarrollo Estudiantil. Se autoriza un gasto de 12,500 d\u00f3lares, conforme al art\u00edculo 7 del Estatuto de Bienestar Universitario. La ejecuci\u00f3n debe completarse antes del 31 de diciembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte de mayo",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 67
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Elena Patricia Cobos",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 162,
                            "end": 182
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefa de la Unidad de Desarrollo Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 184,
                            "end": 227
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Bienestar Estudiantil Horizonte 2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 84,
                            "end": 134
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,500 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 253,
                            "end": 267
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 7 del Estatuto de Bienestar Universitario",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 281,
                            "end": 331
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "31 de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 373,
                            "end": 396
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-056, emitida el 12 de mayo de 2024, se designa a la Dra. Mar\u00eda Elena Torres Ruiz en el cargo de Decana de la Facultad de Ingenier\u00eda. Esta designaci\u00f3n se enmarca en el Programa de Innovaci\u00f3n Educativa 2024-2026, con un presupuesto asignado de $15,000, de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 45 del Reglamento General de la Universidad."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12 de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 64
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Mar\u00eda Elena Torres Ruiz",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 87,
                            "end": 110
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decana de la Facultad de Ingenier\u00eda",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 126,
                            "end": 161
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Innovaci\u00f3n Educativa 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 197,
                            "end": 239
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$15,000",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 272,
                            "end": 279
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 45 del Reglamento General de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 317,
                            "end": 369
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "El Vicerrector Acad\u00e9mico, Dr. Carlos Jos\u00e9 M\u00e9ndez, aprob\u00f3 la Iniciativa de Sostenibilidad Ambiental Campus Verde el 3 de agosto. Se asign\u00f3 un monto de 7.200$ para su implementaci\u00f3n, tal como se estipula en el art\u00edculo 18 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior y el art\u00edculo 22 del Estatuto Institucional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 3,
                            "end": 24
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Carlos Jos\u00e9 M\u00e9ndez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 30,
                            "end": 48
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Sostenibilidad Ambiental Campus Verde",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 60,
                            "end": 111
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de agosto",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 115,
                            "end": 126
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "7.200$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 150,
                            "end": 156
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 208,
                            "end": 251
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 22 del Estatuto Institucional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 257,
                            "end": 295
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-115, emitida el veintisiete de agosto de 2024, se designa a la Dra. Luciana Montenegro Herrera en el cargo de Decana de la Facultad de Ciencias de la Salud. La designaci\u00f3n se enmarca en el desarrollo del Plan Estrat\u00e9gico de Internacionalizaci\u00f3n 2024-2026, el cual cuenta con un presupuesto asignado de 12.500$ para su implementaci\u00f3n inicial. Asimismo, se autoriza un desembolso adicional de 3.750 d\u00f3lares para la adquisici\u00f3n de equipamiento, de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico. La presente resoluci\u00f3n entrar\u00e1 en vigencia a partir del 15 de septiembre, previa notificaci\u00f3n al interesado."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Luciana Montenegro Herrera",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 105,
                            "end": 131
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decana de la Facultad de Ciencias de la Salud",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 147,
                            "end": 192
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan Estrat\u00e9gico de Internacionalizaci\u00f3n 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 241,
                            "end": 291
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintisiete de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 82
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de septiembre",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 624,
                            "end": 640
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12.500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 339,
                            "end": 346
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.750 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 428,
                            "end": 441
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 519,
                            "end": 566
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-156, emitida el 3 de mayo de 2024, se autoriza la asignaci\u00f3n de fondos por valor de 2,750$ al \"Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico y Bienestar Estudiantil 2024-2025\", bajo la supervisi\u00f3n de la Dra. Valeria Mendoza Salazar, en su calidad de Vicerrectora de Asuntos Estudiantiles. Dicha asignaci\u00f3n se realiza en concordancia con lo establecido en el art\u00edculo 47 del Reglamento de Gesti\u00f3n Financiera de la Universidad. Adicionalmente, se designa al Lic. Omar Castillo como Coordinador Operativo del proyecto, quien deber\u00e1 presentar un informe detallado antes del diez (10) de noviembre de 2024. Se destina un monto adicional de 83,5$ para gastos de log\u00edstica."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 63
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "2,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 114,
                            "end": 120
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico y Bienestar Estudiantil 2024-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 125,
                            "end": 192
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Mendoza Salazar",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 226,
                            "end": 249
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Asuntos Estudiantiles",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 268,
                            "end": 305
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de Gesti\u00f3n Financiera de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 376,
                            "end": 442
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Omar Castillo",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 479,
                            "end": 492
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador Operativo",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 498,
                            "end": 519
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "diez (10) de noviembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 588,
                            "end": 618
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "83,5$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 653,
                            "end": 658
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-110, emitida el 25 de abril de 2024, se aprueba la asignaci\u00f3n de fondos para el 'Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026', bajo la supervisi\u00f3n de la Dra. Valeria Montesinos Ruiz, en su calidad de Vicerrectora de Asuntos Globales. Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 47 del Reglamento de Gesti\u00f3n Financiera de la Universidad, se autoriza un desembolso inicial de 15,750$ para la fase de lanzamiento. Adicionalmente, el Ing. Felipe Andr\u00e9s Cordero, Coordinador de Log\u00edstica y Movilidad Estudiantil, deber\u00e1 presentar un informe detallado antes del 10 de junio de 2024. Se recuerda que todo procedimiento debe ajustarse a lo dispuesto en el art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico Institucional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25 de abril de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 111,
                            "end": 163
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Montesinos Ruiz",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 197,
                            "end": 220
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Asuntos Globales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 239,
                            "end": 271
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de Gesti\u00f3n Financiera de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 300,
                            "end": 366
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 405,
                            "end": 412
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Felipe Andr\u00e9s Cordero",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 466,
                            "end": 487
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador de Log\u00edstica y Movilidad Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 489,
                            "end": 537
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 587,
                            "end": 606
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico Institucional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 679,
                            "end": 726
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-156, emitida el 28 de febrero de 2024, se designa a la Dra. Valeria Sarmiento P\u00e1ez como nueva Decana de la Facultad de Ciencias Administrativas, en cumplimiento del art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico. Adicionalmente, se autoriza la ejecuci\u00f3n del 'Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026' con un presupuesto inicial de 125.750$. La entrega de fondos deber\u00e1 realizarse antes del 10 de abril de 2024, seg\u00fan lo estipulado en el art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad. El coordinador del proyecto, Ing. Felipe Torres, present\u00f3 el informe t\u00e9cnico correspondiente el 15 de marzo, detallando una partida adicional de 3.200$ para capacitaciones."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Sarmiento P\u00e1ez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 97,
                            "end": 119
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Felipe Torres",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 570,
                            "end": 583
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decana de la Facultad de Ciencias Administrativas",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 131,
                            "end": 180
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "coordinador del proyecto",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 539,
                            "end": 563
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 297,
                            "end": 345
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "28 de febrero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 74
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de abril de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 436,
                            "end": 455
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "125.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 377,
                            "end": 385
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.200$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 681,
                            "end": 687
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 202,
                            "end": 249
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 483,
                            "end": 534
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 045-2024, emitida el veintiocho de febrero de 2024, se designa a la Dra. Luciana Valdez Montenegro como Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado, en cumplimiento del art\u00edculo 47 del Reglamento de Propiedad Intelectual de la Universidad. Adicionalmente, se aprueba la asignaci\u00f3n de un fondo por valor de 3.750$ para el Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica PIA-2025, el cual ser\u00e1 administrado por el Coordinador de Proyectos Especiales de la Unidad de Gesti\u00f3n Tecnol\u00f3gica, Sr. Tom\u00e1s Ribero. Se establece como fecha l\u00edmite de ejecuci\u00f3n inicial el 15 de mayo, con un desembolso adicional previsto de 1.200 d\u00f3lares, sujeto a lo estipulado en el art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintiocho de febrero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 82
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Dra. Luciana Valdez Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 100,
                            "end": 130
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 136,
                            "end": 176
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de Propiedad Intelectual",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 198,
                            "end": 249
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 335,
                            "end": 341
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica PIA-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 350,
                            "end": 401
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador de Proyectos Especiales de la Unidad de Gesti\u00f3n Tecnol\u00f3gica",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 436,
                            "end": 507
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Tom\u00e1s Ribero",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 513,
                            "end": 525
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de mayo",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 582,
                            "end": 592
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1.200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 634,
                            "end": 647
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 678,
                            "end": 711
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-135, emitida el dieciocho de mayo de 2024, se designa a la Dra. Valeria Sarmiento como nueva Decana de la Facultad de Ingenier\u00eda en Sistemas Computacionales, en cumplimiento del art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico. Adicionalmente, se aprueba la asignaci\u00f3n de un fondo por valor de 5,250$ para la implementaci\u00f3n del Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2024-2026. El Director de Planificaci\u00f3n, Ing. Tom\u00e1s Ruiz, deber\u00e1 presentar un informe detallado antes del 30 de junio de 2024, asegurando el uso transparente de los recursos, incluidos 1,200 d\u00f3lares destinados a capacitaci\u00f3n docente."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Sarmiento",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 94,
                            "end": 111
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Tom\u00e1s Ruiz",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 437,
                            "end": 447
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decana de la Facultad de Ingenier\u00eda en Sistemas Computacionales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 123,
                            "end": 186
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director de Planificaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 405,
                            "end": 430
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 357,
                            "end": 400
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "dieciocho de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 71
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 497,
                            "end": 516
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5,250$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 323,
                            "end": 329
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1,200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 576,
                            "end": 589
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 208,
                            "end": 255
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-115, emitida el veintiocho de febrero de 2024, se designa a la Dra. Valeria Sol\u00eds Montenegro en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado, quien liderar\u00e1 la implementaci\u00f3n del Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026. Dicha designaci\u00f3n se fundamenta en el art\u00edculo 47 del Reglamento de Propiedad Intelectual de la Universidad, y contar\u00e1 con un presupuesto inicial asignado de $ 1,500 para gastos operativos. Adicionalmente, se aprueba la transferencia de 2.750 d\u00f3lares al Fondo de Becas de Movilidad Estudiantil, monto que deber\u00e1 ser ejecutado antes del 15 de abril. El Lic. Fernando Torres, Jefe de la Unidad de Cooperaci\u00f3n Externa, ser\u00e1 el responsable de la rendici\u00f3n de cuentas del proyecto."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Sol\u00eds Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 105,
                            "end": 129
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 145,
                            "end": 185
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 224,
                            "end": 272
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintiocho de febrero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 82
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de abril",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 610,
                            "end": 621
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$ 1,500",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 432,
                            "end": 439
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "2.750 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 511,
                            "end": 524
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de Propiedad Intelectual de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 312,
                            "end": 381
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Fernando Torres",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 631,
                            "end": 646
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefe de la Unidad de Cooperaci\u00f3n Externa",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 648,
                            "end": 688
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n No. 2024-115, emitida el 3 de mayo de 2024, se ratifica el nombramiento de la Dra. Luciana Fernanda V\u00e1sconez Molina como Decana de la Facultad de Ciencias Administrativas, en cumplimiento del art\u00edculo 45 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico. Adicionalmente, se autoriza la ejecuci\u00f3n del Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026 con un presupuesto inicial de $15,750, destinado a fortalecer la movilidad estudiantil. El Dr. Benjam\u00edn Cabrera, en su calidad de Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado, present\u00f3 un informe detallado el veintisiete (27) de junio, donde se especifica una partida adicional de 3.200 d\u00f3lares para gastos operativos, tal como lo establece el art\u00edculo 12 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior. Todo lo anterior fue aprobado por unanimidad en sesi\u00f3n ordinaria."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Luciana Fernanda V\u00e1sconez Molina",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 110,
                            "end": 142
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decana de la Facultad de Ciencias Administrativas",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 148,
                            "end": 197
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Benjam\u00edn Cabrera",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 457,
                            "end": 473
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 492,
                            "end": 531
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 313,
                            "end": 361
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 52,
                            "end": 69
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintisiete (27) de junio",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 566,
                            "end": 591
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "$15,750",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 392,
                            "end": 399
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 638,
                            "end": 651
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 45 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 219,
                            "end": 266
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 701,
                            "end": 753
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-115, emitida el veintisiete de mayo de 2024, se designa a la Dra. Valentina R\u00edos Montenegro en el cargo de Decana de la Facultad de Ciencias Administrativas, en cumplimiento del art\u00edculo 12 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico. Adicionalmente, se aprueba la asignaci\u00f3n de un fondo por valor de 8.500$ para la ejecuci\u00f3n del proyecto 'Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2024-2026', el cual deber\u00e1 ser implementado antes del 30 de junio. El Dr. Sebasti\u00e1n Mendoza, Vicerrector de Investigaci\u00f3n, supervisar\u00e1 el desembolso de setecientos cincuenta d\u00f3lares para la fase inicial, de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 45 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintisiete de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 80
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valentina R\u00edos Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 103,
                            "end": 128
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decana de la Facultad de Ciencias Administrativas",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 144,
                            "end": 193
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 215,
                            "end": 262
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8.500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 330,
                            "end": 336
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 369,
                            "end": 412
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de junio",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 457,
                            "end": 468
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sebasti\u00e1n Mendoza",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 477,
                            "end": 494
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector de Investigaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 496,
                            "end": 524
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "setecientos cincuenta d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 555,
                            "end": 584
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 45 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 643,
                            "end": 695
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n No. 2024-115, emitida el dieciocho de julio de 2024, se aprueba la asignaci\u00f3n de recursos por un valor de 15.750$ para el Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica PIA-2025, bajo la supervisi\u00f3n de la Dra. Valeria Sol\u00eds Montenegro, Vicerrectora de Asuntos Globales. Asimismo, se designa al Ing. Eduardo Humberto V\u00e1squez como Coordinador de Implementaci\u00f3n de Proyectos Transversales. De conformidad con el art\u00edculo 47 del Reglamento de Carrera y Escalaf\u00f3n del Profesor e Investigador, se autoriza el desembolso inicial de 3.200 d\u00f3lares antes del 30 de septiembre pr\u00f3ximo, destinado a la adquisici\u00f3n de equipos tecnol\u00f3gicos para el Plan de Infraestructura Tecnol\u00f3gica 2024-2026."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Sol\u00eds Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 233,
                            "end": 257
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Eduardo Humberto V\u00e1squez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 322,
                            "end": 346
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Asuntos Globales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 259,
                            "end": 291
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador de Implementaci\u00f3n de Proyectos Transversales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 352,
                            "end": 408
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica PIA-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 149,
                            "end": 200
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Infraestructura Tecnol\u00f3gica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 657,
                            "end": 702
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "dieciocho de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 52,
                            "end": 78
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de septiembre pr\u00f3ximo",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 572,
                            "end": 596
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 133,
                            "end": 140
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 548,
                            "end": 561
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de Carrera y Escalaf\u00f3n del Profesor e Investigador",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 432,
                            "end": 509
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n No. 2024-110, emitida el veintisiete de abril de dos mil veinticuatro, se designa al Dr. Vicente Andr\u00e9s Molina L\u00f3pez como Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado, en cumplimiento del art\u00edculo 45 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico. Adicionalmente, se aprueba la asignaci\u00f3n de un fondo por valor de 15.750$ para la ejecuci\u00f3n del 'Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026', iniciativa prioritaria presentada por la Dra. Isabel Cristina Rojas, actual Decana de la Facultad de Ciencias Administrativas. Dicha partida deber\u00e1 ser ejecutada antes del 3 de mayo de 2024, conforme lo establece el art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico. Asimismo, se autoriza un desembolso adicional de 8,200$ para gastos operativos del proyecto."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicente Andr\u00e9s Molina L\u00f3pez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 109,
                            "end": 136
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Isabel Cristina Rojas",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 446,
                            "end": 467
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 142,
                            "end": 181
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decana de la Facultad de Ciencias Administrativas",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 476,
                            "end": 525
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 349,
                            "end": 397
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintisiete de abril de dos mil veinticuatro",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 45,
                            "end": 89
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 572,
                            "end": 589
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 318,
                            "end": 325
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8,200$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 700,
                            "end": 706
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 45 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 203,
                            "end": 250
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Estatuto Org\u00e1nico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 616,
                            "end": 649
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-115, emitida el veintid\u00f3s de mayo de 2024, se designa a la Dra. Valentina Salazar Montenegro como Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado, en cumplimiento del art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00f3mico. Adicionalmente, se aprueba la asignaci\u00f3n de un presupuesto de 1.500$ para la ejecuci\u00f3n del Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026. El Coordinador de Proyectos de Innovaci\u00f3n Educativa, Ing. Luis Felipe Herrera, deber\u00e1 presentar un informe detallado antes del 3 de julio de 2024. Se autoriza tambi\u00e9n un gasto adicional de setecientos cincuenta d\u00f3lares para materiales, conforme al art\u00edculo 12 del Estatuto General."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintid\u00f3s de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 78
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valentina Salazar Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 101,
                            "end": 129
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 135,
                            "end": 175
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00f3mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 197,
                            "end": 244
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1.500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 308,
                            "end": 314
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 337,
                            "end": 385
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Luis Felipe Herrera",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 445,
                            "end": 464
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador de Proyectos de Innovaci\u00f3n Educativa",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 390,
                            "end": 438
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 514,
                            "end": 532
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "setecientos cincuenta d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 576,
                            "end": 605
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Estatuto General",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 635,
                            "end": 667
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-115, emitida el 3 de mayo de 2024, se aprueba la asignaci\u00f3n de recursos para la ejecuci\u00f3n del 'Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2024-2026', bajo la supervisi\u00f3n de la Dra. Valeria Espinoza Montenegro, en su calidad de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado. De conformidad con el art\u00edculo 12 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico, se autoriza un desembolso inicial de 15.750$ para la adquisici\u00f3n de equipamiento tecnol\u00f3gico. Asimismo, se designa al Ing. Felipe Ortiz Reyes como Coordinador de Implementaci\u00f3n del referido plan, quien deber\u00e1 presentar un informe detallado antes del veinte de junio. Adicionalmente, y en virtud del art\u00edculo 45 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior, se ratifica la partida de setecientos cincuenta d\u00f3lares para gastos operativos del proyecto."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 70
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 132,
                            "end": 175
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Espinoza Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 209,
                            "end": 236
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 255,
                            "end": 295
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 319,
                            "end": 366
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 405,
                            "end": 412
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Felipe Ortiz Reyes",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 491,
                            "end": 509
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador de Implementaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 515,
                            "end": 544
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte de junio",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 618,
                            "end": 633
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 45 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 667,
                            "end": 710
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "setecientos cincuenta d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 738,
                            "end": 767
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-115, emitida el veintid\u00f3s de mayo de 2024, se aprueba la asignaci\u00f3n de recursos por un valor de 15.750$ para la ejecuci\u00f3n del Programa de Fortalecimiento de Infraestructura Tecnol\u00f3gica, bajo la supervisi\u00f3n de la Ing. Elena Margarita Quishpe, en su calidad de Directora de Proyectos Especiales. Dicha asignaci\u00f3n se fundamenta en lo dispuesto en el art\u00edculo 47 del Reglamento de Carrera Docente y ser\u00e1 ejecutada en un plazo que finaliza el 30 de junio de 2024. Adicionalmente, se designa al Dr. Omar Fabi\u00e1n Torres, Vicerrector de Investigaci\u00f3n, para rendir cuentas sobre el avance de las actividades, las cuales deben alinearse con el Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026. Se autoriza un desembolso inicial de 3.200$ para gastos operativos, conforme al art\u00edculo 12 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintid\u00f3s de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 78
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 133,
                            "end": 140
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Fortalecimiento de Infraestructura Tecnol\u00f3gica",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 163,
                            "end": 221
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Elena Margarita Quishpe",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 254,
                            "end": 277
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de Proyectos Especiales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 296,
                            "end": 329
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de Carrera Docente",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 384,
                            "end": 429
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 475,
                            "end": 494
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Omar Fabi\u00e1n Torres",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 530,
                            "end": 548
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector de Investigaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 550,
                            "end": 578
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 670,
                            "end": 718
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.200$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 757,
                            "end": 763
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 800,
                            "end": 843
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n No. 2024-156, emitida el veintid\u00f3s de mayo de 2024, la Universidad T\u00e9cnica de Loja designa al Dr. Santiago Andr\u00e9s Morillo V\u00e9lez en el cargo de Coordinador General del Programa de Innovaci\u00f3n Educativa y Transformaci\u00f3n Digital 2024-2026. Seg\u00fan lo estipulado en el art\u00edculo 47 del Reglamento de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica, se asigna un presupuesto inicial de 12,750$ para la ejecuci\u00f3n de las actividades correspondientes al primer semestre. Adicionalmente, la Magister Luc\u00eda Fernanda Cabrera Pazmi\u00f1o, en su rol de Directora de Planificaci\u00f3n Institucional, deber\u00e1 presentar un informe detallado antes del 10 de noviembre de 2024, justificando los gastos y aline\u00e1ndose con los objetivos del proyecto. Se autoriza un desembolso adicional de 3.200 d\u00f3lares para capacitaciones, previa revisi\u00f3n de la documentaci\u00f3n requerida."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Santiago Andr\u00e9s Morillo V\u00e9lez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 118,
                            "end": 147
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador General del Programa de Innovaci\u00f3n Educativa y Transformaci\u00f3n Digital 2024-2026",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 163,
                            "end": 254
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Innovaci\u00f3n Educativa y Transformaci\u00f3n Digital 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 187,
                            "end": 254
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintid\u00f3s de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 45,
                            "end": 70
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de noviembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 612,
                            "end": 635
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 367,
                            "end": 374
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 746,
                            "end": 759
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 282,
                            "end": 329
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Luc\u00eda Fernanda Cabrera Pazmi\u00f1o",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 477,
                            "end": 507
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de Planificaci\u00f3n Institucional",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 522,
                            "end": 562
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n No. 2024-189, emitida el veintiocho de julio de 2024, se nombra a la Dra. Ana Luc\u00eda Mendoza Sol\u00eds en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado, en cumplimiento del art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico. Adicionalmente, se aprueba la asignaci\u00f3n de un presupuesto de 12.500$ para el desarrollo del Programa de Fortalecimiento de Infraestructura Tecnol\u00f3gica. El Dr. Ignacio Rojas, en su calidad de Decano de la Facultad de Ingenier\u00eda en Sistemas, deber\u00e1 presentar un informe detallado antes del 15 de agosto, de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 12 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior. Asimismo, se autoriza el desembolso de 3.750 d\u00f3lares para la Iniciativa de Sostenibilidad Ambiental 2024-2026, que ser\u00e1 supervisada por la Ing. Valeria Castro."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Mendoza Sol\u00eds",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 101,
                            "end": 124
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 140,
                            "end": 180
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Fortalecimiento de Infraestructura Tecnol\u00f3gica",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 344,
                            "end": 402
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintiocho de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 52,
                            "end": 79
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12.500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 313,
                            "end": 320
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 202,
                            "end": 249
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ignacio Rojas",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 411,
                            "end": 424
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decano de la Facultad de Ingenier\u00eda en Sistemas",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 443,
                            "end": 490
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de agosto",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 540,
                            "end": 552
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 590,
                            "end": 642
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.750 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 683,
                            "end": 696
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Sostenibilidad Ambiental 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 705,
                            "end": 753
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Castro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 788,
                            "end": 802
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-115, emitida el veintiocho de febrero de 2024, se designa a la Dra. Valeria Solange M\u00e9ndez Torres como Coordinadora General del Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026. Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico, se autoriza la asignaci\u00f3n de fondos por un monto de 3.750$ para la ejecuci\u00f3n inicial de dicha iniciativa. Adicionalmente, el Ing. Felipe Andr\u00e9s Cordero, en su calidad de Director de Planeaci\u00f3n Institucional, deber\u00e1 presentar un informe detallado antes del 15 de abril, justificando el desembolso de 1.200 d\u00f3lares para gastos operativos. Esta medida se alinea con el art\u00edculo 12 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior y fortalece la Iniciativa de Sostenibilidad Energ\u00e9tica del campus."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintiocho de febrero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 75
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Solange M\u00e9ndez Torres",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 98,
                            "end": 127
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinadora General del Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 133,
                            "end": 210
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 158,
                            "end": 210
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 340,
                            "end": 346
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 239,
                            "end": 286
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Felipe Andr\u00e9s Cordero",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 418,
                            "end": 439
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director de Planeaci\u00f3n Institucional",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 458,
                            "end": 494
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de abril",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 544,
                            "end": 555
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1.200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 587,
                            "end": 600
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 654,
                            "end": 706
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Sostenibilidad Energ\u00e9tica",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 722,
                            "end": 761
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-156, emitida el doce de mayo de 2024, se designa a la Dra. Valeria Sol\u00eds Montenegro en el cargo de Decana de la Facultad de Ciencias Administrativas, asign\u00e1ndole la supervisi\u00f3n del 'Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026'. Dicha designaci\u00f3n se efect\u00faa en cumplimiento del art\u00edculo 45 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico. Adicionalmente, se autoriza una partida presupuestaria de 3.500$ para gastos operativos iniciales. Asimismo, el Dr. Omar Humberto Torres, en su rol de Director del Programa de Innovaci\u00f3n Educativa, deber\u00e1 presentar un informe detallado antes del veintisiete (27) de junio, conforme al art\u00edculo 18 del Estatuto Org\u00e1nico. Se aprueba adem\u00e1s el desembolso de setecientos cincuenta d\u00f3lares para la 'Iniciativa de Fortalecimiento Pedag\u00f3gico', que deber\u00e1 ejecutarse en coordinaci\u00f3n con la Unidad de Desarrollo Docente."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Sol\u00eds Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 96,
                            "end": 120
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Omar Humberto Torres",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 484,
                            "end": 504
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decana de la Facultad de Ciencias Administrativas",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 136,
                            "end": 185
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director del Programa de Innovaci\u00f3n Educativa",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 519,
                            "end": 564
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 219,
                            "end": 267
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Fortalecimiento Pedag\u00f3gico",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 762,
                            "end": 802
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "doce de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 73
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintisiete (27) de junio",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 614,
                            "end": 639
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 426,
                            "end": 432
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "setecientos cincuenta d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 723,
                            "end": 752
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 45 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 319,
                            "end": 366
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 del Estatuto Org\u00e1nico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 653,
                            "end": 686
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-156, emitida el 3 de mayo de 2024, se aprueba la asignaci\u00f3n de fondos para la ejecuci\u00f3n del 'Programa de Innovaci\u00f3n Educativa y Desarrollo Tecnol\u00f3gico 2024-2026', propuesto por el Vicerrector de Investigaci\u00f3n, Dr. Ignacio Rojas M\u00e9ndez. Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 47 del Reglamento de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica, se autoriza un desembolso inicial de 25,750$ para la adquisici\u00f3n de equipos. La supervisi\u00f3n del proyecto estar\u00e1 a cargo de la Ingeniera Elena Torres, Coordinadora de la Unidad de Proyectos Especiales, quien deber\u00e1 presentar un informe detallado antes del 15 de diciembre de 2024. Adicionalmente, se asigna un monto complementario de 1,200 d\u00f3lares para gastos operativos, tal como lo estipula el art\u00edculo 12 del Estatuto Financiero Institucional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ignacio Rojas M\u00e9ndez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 251,
                            "end": 271
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Elena Torres",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 485,
                            "end": 497
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector de Investigaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 217,
                            "end": 245
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinadora de la Unidad de Proyectos Especiales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 499,
                            "end": 548
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Innovaci\u00f3n Educativa y Desarrollo Tecnol\u00f3gico 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 130,
                            "end": 197
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 70
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 604,
                            "end": 627
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 386,
                            "end": 393
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1,200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 682,
                            "end": 695
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 300,
                            "end": 347
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Estatuto Financiero Institucional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 744,
                            "end": 793
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n No. 2024-115, emitida el veintiocho de febrero de 2024, se designa a la Dra. Valeria Sol\u00eds Montenegro como Directora de la Unidad de Planificaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n Institucional, en cumplimiento del art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico. Adicionalmente, se autoriza la ejecuci\u00f3n del Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica PIA-2025, con un presupuesto inicial de 12.500$, el cual deber\u00e1 presentar su informe final antes del 15 de mayo. Asimismo, se nombra al Lic. Luis Fernando Mora, actual Coordinador del Departamento de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad, para supervisar la implementaci\u00f3n del referido programa. De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 12 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior, se asignan 3.750 d\u00f3lares para gastos operativos, los cuales deber\u00e1n ser rendidos hasta el 30 de junio de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Sol\u00eds Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 97,
                            "end": 121
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Planificaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n Institucional",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 127,
                            "end": 193
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica PIA-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 309,
                            "end": 360
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veintiocho de febrero de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 45,
                            "end": 74
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de mayo",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 453,
                            "end": 463
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12.500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 392,
                            "end": 399
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.750 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 730,
                            "end": 743
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 809,
                            "end": 828
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de R\u00e9gimen Acad\u00e9mico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 215,
                            "end": 262
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 de la Ley de Educaci\u00f3n Superior",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 674,
                            "end": 717
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Luis Fernando Mora",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 493,
                            "end": 511
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador del Departamento de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 520,
                            "end": 579
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-156, emitida el 3 de julio de 2024, la Universidad T\u00e9cnica Particular de Loja designa al Dr. Santiago Benjam\u00edn Quishpe Maldonado como Coordinador de Proyectos de Innovaci\u00f3n Educativa. Esta designaci\u00f3n se efect\u00faa en cumplimiento del art\u00edculo 47 del Reglamento de Carrera Docente y con base en los informes t\u00e9cnicos presentados el veinte de junio. Adicionalmente, se aprueba la asignaci\u00f3n de recursos por un valor de 8,750$ para la implementaci\u00f3n del Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026, iniciativa que busca fortalecer la movilidad estudiantil y docente. La Mag. Luc\u00eda Fernanda Zambrano Ortiz, en su calidad de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n, deber\u00e1 supervisar el avance del proyecto y presentar un informe detallado antes del 15 de diciembre de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Santiago Benjam\u00edn Quishpe Maldonado",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 123,
                            "end": 158
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador de Proyectos de Innovaci\u00f3n Educativa",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 164,
                            "end": 212
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Internacionalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 479,
                            "end": 531
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 64
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte de junio",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 359,
                            "end": 374
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 445,
                            "end": 451
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 47 del Reglamento de Carrera Docente",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 262,
                            "end": 307
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Luc\u00eda Fernanda Zambrano Ortiz",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 609,
                            "end": 638
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 657,
                            "end": 686
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de diciembre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 772,
                            "end": 795
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-089, emitido el veinte de mayo de 2024, se autoriza la transferencia de fondos por un monto de 8,750$ al proyecto 'Plan de Digitalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026', bajo la responsabilidad del Dr. Javier Ignacio Rojas Montenegro, en su calidad de Director de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n, conforme a lo establecido en el art\u00edculo 45 del Estatuto General de la Universidad."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 122,
                            "end": 128
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Digitalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 142,
                            "end": 184
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Javier Ignacio Rojas Montenegro",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 219,
                            "end": 250
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 269,
                            "end": 310
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 45 del Estatuto General de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 344,
                            "end": 394
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio de la Resoluci\u00f3n Nro. 2024-115, emitida el diez (10) de abril de 2024, se aprueba la asignaci\u00f3n de recursos por valor de 8.750$ al \"Programa de Internacionalizaci\u00f3n y Movilidad Estudiantil 2024-2025\", bajo la supervisi\u00f3n de la Dra. Luciana Fernanda Viteri, en su calidad de Vicerrectora de Asuntos Globales. Asimismo, se autoriza el pago complementario de 1.200 d\u00f3lares para gastos operativos, tal como lo establece el art\u00edculo 12 del Reglamento de Gesti\u00f3n Financiera de la Universidad. El informe final debe ser presentado ante el Director de la Unidad de Gesti\u00f3n de Proyectos Especiales, Omar Gustavo Herrera, a m\u00e1s tardar el 30 de junio del presente a\u00f1o."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Luciana Fernanda Viteri",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 242,
                            "end": 265
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Omar Gustavo Herrera",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 600,
                            "end": 620
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Asuntos Globales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 284,
                            "end": 316
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director de la Unidad de Gesti\u00f3n de Proyectos Especiales",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 542,
                            "end": 598
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Internacionalizaci\u00f3n y Movilidad Estudiantil 2024-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 142,
                            "end": 208
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "diez (10) de abril de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 53,
                            "end": 79
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "30 de junio del presente a\u00f1o",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 638,
                            "end": 666
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 131,
                            "end": 137
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1.200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 366,
                            "end": 379
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Reglamento de Gesti\u00f3n Financiera",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 429,
                            "end": 477
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-105, emitida el 5 de junio de 2024, se designa a la Mgtr. Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Garc\u00eda como Directora de la Unidad de Bienestar Estudiantil, en cumplimiento del art\u00edculo 33 del Reglamento Interno de la Universidad Polit\u00e9cnica. Esta designaci\u00f3n apoyar\u00e1 la ejecuci\u00f3n del Programa de Inclusi\u00f3n Digital 2024-2025, que cuenta con un presupuesto inicial de 50,000$. Adicionalmente, se asigna un monto de 1,200 d\u00f3lares para actividades de capacitaci\u00f3n, seg\u00fan lo acordado en la sesi\u00f3n del diez de mayo."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Garc\u00eda",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 88,
                            "end": 114
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Bienestar Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 120,
                            "end": 167
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Inclusi\u00f3n Digital 2024-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 297,
                            "end": 336
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5 de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 64
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "diez de mayo",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 509,
                            "end": 521
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "50,000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 379,
                            "end": 386
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1,200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 426,
                            "end": 439
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Reglamento Interno de la Universidad Polit\u00e9cnica",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 189,
                            "end": 253
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-123, emitido el tres de julio de 2024, se designa a la Ing. Sof\u00eda Isabel Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez en el cargo de Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado. Esta designaci\u00f3n se alinea con el Programa de Excelencia Acad\u00e9mica 2024-2027, que cuenta con un financiamiento de 12,500$. La medida se fundamenta en el art\u00edculo 67 del Estatuto Universitario y ser\u00e1 efectiva a partir del 15 de agosto de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "tres de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 64
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sof\u00eda Isabel Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 87,
                            "end": 116
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 132,
                            "end": 172
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Excelencia Acad\u00e9mica 2024-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 208,
                            "end": 250
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 288,
                            "end": 295
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 67 del Estatuto Universitario",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 327,
                            "end": 365
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 395,
                            "end": 415
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-056, emitida el 3 de julio de 2024, se designa a la Dra. Ana Luc\u00eda Mendoza en el cargo de Vicerrectora de Asuntos Estudiantiles. Esta designaci\u00f3n se enmarca en el Proyecto de Fortalecimiento Institucional 2023-2026, con un presupuesto asignado de 10,500$. De acuerdo con el art\u00edculo 78 del Estatuto Universitario, la Dra. Mendoza asumir\u00e1 sus funciones a partir del 15 de agosto de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 64
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Mendoza",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 87,
                            "end": 104
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Asuntos Estudiantiles",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 120,
                            "end": 157
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Proyecto de Fortalecimiento Institucional 2023-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 193,
                            "end": 244
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 277,
                            "end": 284
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 78 del Estatuto Universitario",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 304,
                            "end": 342
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 395,
                            "end": 415
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-123, promulgado el veinte (20) de junio de 2024, se nombra a la Lic. Sofia Isabel Mendoza L\u00f3pez en el cargo de Directora de la Unidad de Bienestar Estudiantil, responsable de implementar el 'Programa de Salud Integral Universitaria 2025' con una asignaci\u00f3n presupuestaria de 8,500$, conforme al art\u00edculo 32 del Reglamento de Administraci\u00f3n y Finanzas de la Universidad."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte (20) de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 74
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sofia Isabel Mendoza L\u00f3pez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 96,
                            "end": 122
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Bienestar Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 138,
                            "end": 185
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Salud Integral Universitaria 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 218,
                            "end": 263
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 302,
                            "end": 308
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 32 del Reglamento de Administraci\u00f3n y Finanzas de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 322,
                            "end": 395
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio del Acuerdo No. 2024-189, fechado el 3 de agosto de 2024, se ratifica la asignaci\u00f3n de fondos para el Programa de Desarrollo Sostenible Campus 2030, con un monto aprobado de 12,500$. Esta decisi\u00f3n involucra al Dr. Javier Ignacio R\u00edos Calder\u00f3n, quien asume el rol de Director de Sostenibilidad Institucional, y se basa en lo establecido en el art\u00edculo 28 del Reglamento de Gesti\u00f3n Ambiental de la Universidad. Adicionalmente, se menciona que la Sra. Lucia Fernandez, en su cargo de Asistente Administrativa, supervisar\u00e1 aspectos log\u00edsticos del proyecto, con un segundo desembolso de 3.45 dolares previsto para el 15 de diciembre."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 47,
                            "end": 66
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Javier Ignacio R\u00edos Calder\u00f3n",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 224,
                            "end": 252
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Director de Sostenibilidad Institucional",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 276,
                            "end": 316
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Desarrollo Sostenible Campus 2030",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 112,
                            "end": 157
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 184,
                            "end": 191
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 28 del Reglamento de Gesti\u00f3n Ambiental de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 352,
                            "end": 417
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Lucia Fernandez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 459,
                            "end": 474
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Asistente Administrativa",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 491,
                            "end": 515
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3.45 dolares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 592,
                            "end": 604
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de diciembre",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 622,
                            "end": 637
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Por medio del Acuerdo Nro. 2024-089, emitido el cinco de agosto de 2024, se confirma el nombramiento de la Lic. Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Ortega en el puesto de Directora de la Unidad de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad, encargada de liderar el Plan de Desarrollo Comunitario Sostenible 2024-2026, con una asignaci\u00f3n presupuestaria de 25.750$, de conformidad con el art\u00edculo 18 del Reglamento de Gesti\u00f3n Institucional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "cinco de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 48,
                            "end": 71
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez Ortega",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 112,
                            "end": 138
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 155,
                            "end": 208
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Desarrollo Comunitario Sostenible 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 234,
                            "end": 285
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 324,
                            "end": 331
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 18 del Reglamento de Gesti\u00f3n Institucional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 355,
                            "end": 406
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-089, emitido el veinte de junio de 2024, se nombra a la Lic. Valeria Montenegro Salazar en el cargo de Jefa de la Unidad de Bienestar Estudiantil, responsable de implementar el Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2025. De acuerdo con el art\u00edculo 32 del Estatuto Universitario, se otorga un financiamiento de 12,500$ para dichas actividades, debiendo presentar informes antes del 15 de diciembre."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 66
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Valeria Montenegro Salazar",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 88,
                            "end": 114
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefa de la Unidad de Bienestar Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 130,
                            "end": 172
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Fortalecimiento Acad\u00e9mico 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 204,
                            "end": 242
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 333,
                            "end": 340
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 32 del Estatuto Universitario",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 262,
                            "end": 300
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-156, emitido el cinco de agosto de 2024, se designa al Dr. Javier Ignacio Morales Su\u00e1rez en el cargo de Coordinador de la Unidad de Proyectos Estrat\u00e9gicos. Esta designaci\u00f3n faculta la supervisi\u00f3n del Plan de Digitalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2025, con un presupuesto inicial de 15,000$ y una partida adicional de 2.500 d\u00f3lares para capacitaci\u00f3n. Asimismo, se invoca el art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional para sustentar la decisi\u00f3n. La Magister Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez, Directora de Desarrollo Institucional, present\u00f3 el avance correspondiente el 10 de septiembre."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "cinco de agosto de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 66
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Javier Ignacio Morales Su\u00e1rez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 86,
                            "end": 115
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Coordinador de la Unidad de Proyectos Estrat\u00e9gicos",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 131,
                            "end": 181
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Digitalizaci\u00f3n Acad\u00e9mica 2024-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 227,
                            "end": 269
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15,000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 301,
                            "end": 308
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "2.500 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 336,
                            "end": 349
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 392,
                            "end": 452
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ana Luc\u00eda Fern\u00e1ndez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 493,
                            "end": 512
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de Desarrollo Institucional",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 514,
                            "end": 551
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de septiembre",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 591,
                            "end": 607
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-087, emitido el diez de abril de 2024, se designa a la Ing. Sofia Valdez Mendoza en el cargo de Directora de la Unidad de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad. Esta designaci\u00f3n se fundamenta en el art\u00edculo 27 del Reglamento de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica. Asimismo, se aprueba la implementaci\u00f3n del proyecto 'Campus Sostenible 2025' con una asignaci\u00f3n presupuestaria de 15,750$."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "diez de abril de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 64
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sofia Valdez Mendoza",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 87,
                            "end": 107
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 123,
                            "end": 176
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 27 del Reglamento de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 215,
                            "end": 262
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Campus Sostenible 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 317,
                            "end": 339
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 378,
                            "end": 385
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-123, promulgado el 15 de julio de 2024, se autoriza la ejecuci\u00f3n del Programa de Innovaci\u00f3n Educativa con Tecnolog\u00eda Avanzada (PIETA) 2025, con una asignaci\u00f3n de 25.750$ bajo la responsabilidad del Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado, Dr. Ignacio Salvador Rojas, en concordancia con el art\u00edculo 67 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 189,
                            "end": 196
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Innovaci\u00f3n Educativa con Tecnolog\u00eda Avanzada (PIETA) 2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 96,
                            "end": 165
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 225,
                            "end": 264
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Ignacio Salvador Rojas",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 270,
                            "end": 292
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 67 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 317,
                            "end": 377
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2023-189, del 15 de noviembre de 2023, se nombra al Lic. Fernando Herrera en el cargo de Jefe del Departamento de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad, de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico. Asimismo, se autoriza la ejecuci\u00f3n del 'Plan de Sustentabilidad Ambiental 2024-2026' con un fondo inicial de 8,750 d\u00f3lares, bajo la supervisi\u00f3n de la Eco. Mar\u00eda Salazar, Asesora de Proyectos."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de noviembre de 2023",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 39,
                            "end": 62
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Fernando Herrera",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 82,
                            "end": 98
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Jefe del Departamento de Vinculaci\u00f3n con la Sociedad",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 114,
                            "end": 166
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 204,
                            "end": 237
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Sustentabilidad Ambiental 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 279,
                            "end": 322
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "8,750 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 348,
                            "end": 361
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Mar\u00eda Salazar",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 394,
                            "end": 407
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Asesora de Proyectos",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 409,
                            "end": 429
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-089, emitido el 7 de junio de 2024, se nombra al Dr. Eduardo Francisco Villalba Mendoza en el cargo de Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado, para liderar el Programa de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica 2025-2027. Se asigna un presupuesto inicial de 25,750$ conforme al art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional. La vigencia inicia el 15 de julio de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "7 de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 61
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Eduardo Francisco Villalba Mendoza",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 80,
                            "end": 114
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrector de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 130,
                            "end": 169
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica 2025-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 187,
                            "end": 231
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25,750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 269,
                            "end": 276
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 33 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 289,
                            "end": 349
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "15 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 373,
                            "end": 392
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 045-2024, emitida el 3 de mayo de 2024, se designa a la Dra. Mar\u00eda Jos\u00e9 Zambrano Ortiz como Decana de la Facultad de Ingenier\u00eda, en cumplimiento del art\u00edculo 12 del Reglamento General de la Universidad. Asimismo, se aprueba el presupuesto de 5,000$ para el Programa de Innovaci\u00f3n Educativa 2024-2026."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "3 de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 63
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Zambrano Ortiz",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 86,
                            "end": 111
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decana de la Facultad de Ingenier\u00eda",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 117,
                            "end": 152
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 12 del Reglamento General de la Universidad",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 174,
                            "end": 226
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5,000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 267,
                            "end": 273
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Programa de Innovaci\u00f3n Educativa 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 282,
                            "end": 324
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Resoluci\u00f3n Nro. 2024-099, emitida el 10 de julio de 2024, se designa a la Lic. Sofia Valdez Ram\u00edrez en el cargo de Directora de la Unidad de Bienestar Estudiantil, para liderar la 'Iniciativa de Salud Mental Universitaria 2024-2025', con una asignaci\u00f3n presupuestaria de 12,500$, en concordancia con lo dispuesto en el art\u00edculo 28 del Reglamento General de la Instituci\u00f3n."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Sofia Valdez Ram\u00edrez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 88,
                            "end": 108
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Directora de la Unidad de Bienestar Estudiantil",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 124,
                            "end": 171
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Iniciativa de Salud Mental Universitaria 2024-2025",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 190,
                            "end": 240
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "10 de julio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 46,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "12,500$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 280,
                            "end": 287
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 28 del Reglamento General de la Instituci\u00f3n",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 328,
                            "end": 380
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-089, emitido el quince de mayo de 2024, se designa a Carlos Eduardo M\u00e9ndez L\u00f3pez en el cargo de Decano de la Facultad de Ingenier\u00eda, en cumplimiento del art\u00edculo 22 del Estatuto Universitario. Se aprueba la asignaci\u00f3n de 5,000$ para el proyecto 'Plan de Internacionalizaci\u00f3n 2024-2026', con vigencia a partir del 1 de junio de 2024."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "quince de mayo de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 65
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Carlos Eduardo M\u00e9ndez L\u00f3pez",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 80,
                            "end": 107
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Decano de la Facultad de Ingenier\u00eda",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 123,
                            "end": 158
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan de Internacionalizaci\u00f3n 2024-2026",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 273,
                            "end": 311
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "5,000$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 248,
                            "end": 254
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 22 del Estatuto Universitario",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 180,
                            "end": 218
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1 de junio de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 340,
                            "end": 358
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": {
            "text": "Mediante Acuerdo Nro. 2024-123, emitido el veinte de octubre de 2024, se aprueba la designaci\u00f3n de la Dra. Elena Patricia Montenegro Reyes como Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado. Esta decisi\u00f3n se enmarca en el Plan Estrat\u00e9gico de Desarrollo Cient\u00edfico 2024-2027, con una asignaci\u00f3n presupuestaria de 25.750$, conforme al art\u00edculo 67 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional. Adicionalmente, se autoriza un fondo complementario de 1,200 d\u00f3lares para gastos operativos."
        },
        "annotations": [
            {
                "result": [
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "veinte de octubre de 2024",
                            "labels": [
                                "FECHA"
                            ],
                            "start": 43,
                            "end": 68
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Elena Patricia Montenegro Reyes",
                            "labels": [
                                "PERSONA"
                            ],
                            "start": 107,
                            "end": 138
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Vicerrectora de Investigaci\u00f3n y Posgrado",
                            "labels": [
                                "CARGO"
                            ],
                            "start": 144,
                            "end": 184
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "Plan Estrat\u00e9gico de Desarrollo Cient\u00edfico 2024-2027",
                            "labels": [
                                "PROYECTO"
                            ],
                            "start": 217,
                            "end": 268
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "25.750$",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 307,
                            "end": 314
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "1,200 d\u00f3lares",
                            "labels": [
                                "DINERO"
                            ],
                            "start": 445,
                            "end": 458
                        }
                    },
                    {
                        "from_name": "label",
                        "to_name": "text",
                        "type": "labels",
                        "value": {
                            "text": "art\u00edculo 67 del Estatuto Org\u00e1nico de la Universidad Nacional",
                            "labels": [
                                "REGLAMENTO"
                            ],
                            "start": 328,
                            "end": 388
                        }
                    }
                ]
            }
        ]
    }
]